516509
6001
Điều đầu tiên mình ấn tượng khi đọc truyện là cái không khí mà tác giả đem đến, có gì đó vừa lạnh lùng, bí ẩn, đáng sợ và đầy lôi cuốn. Có cảm giác như t đang xem một bộ phim kinh dị vô cùng hấp dẫn và đáng sợ.
Các câu chuyện liên quan đến nhân vật chính đc kết nối với nhau vô cùng chặt chẽ, đầy ám ảnh để cuối cùng dẫn đến bí ẩn cuối cùng của toàn bộ vụ việc.
Riêng về cách khai thác nhân vật mình vẫn thích việc tác giả có thể để các nhân vật chính đc bộc lộ những suy nghĩ, nỗi đau của mình một cách trực diện nhất bằng cách để họ kể về những việc làm của mình, cùng với cả những suy đoán của người cảnh sát. Nó sẽ khiến truyện đầy đủ hơn.
Một đặc điểm mình thấy ở truyện kinh dị nhật và cả hầu hết các truyện của nhật là vấn đề mà tác giả đặt ra còn rộng lớn, hấp dẫn hơn cả nội dung phá án. Như trong truyện là về vấn nạn ấu dâm...Nó thực sự gây nhiều ám ảnh cho người đọc tác phẩm.
Nói chung là thích truyện này 😀😀😀
4
609825
2017-01-30 04:01:11
--------------------------
488720
6001
Đã mua và đọc hết quyển sách, câu chuyện rất lôi cuốn và mang đến nhiều bất ngờ. Rất nhiều nhân vật nhưng họ đều có liên quan với nhau 1 cách rất hài hòa. 1 quyển sách đáng để đọc. Mình đang đọc tiếp Phía sau nghi can X của tác giả đây. Sẽ ủng hộ Tiki dài dài
5
1170544
2016-11-04 13:49:45
--------------------------
487569
6001
Hầu hết các mẩu chuyện đều rời rạc, nhưng cuối cùng lại liên kết chặt chẽ với nhau.
Cho dù đã đọc hết quyển sách, coi phim, nhưng cuối cùng mình vẫn không giải thích được, Yukiho hại Eriko để làm gì ?
Có thể cô ấy đang bám víu vào ánh hào quang giả tạo và muốn nó quay lại không ?
Eriko đã đừng rất thần tượng Yukiho, nhưng sau khi có bạn trai thì dần làm việc độc lập và tách khỏi cô ta.
Hay là hận vì bạn trai Eriko không thích cô ta mà lại yêu Eriko, kiểu hoàng tử yêu con hầu mà bỏ quên công chúa.
Mình suy nghĩ mãi, đến cuối truyện, Ryoji và Yukiho đã gần đạt được mong ước đi dưới ánh mặt trời, nhưng Ryoji đã thay đổi tất cả, liệu nếu anh ta không tự sát thì cái kết đã có hậu hơn ?
5
946737
2016-10-24 19:54:42
--------------------------
486074
6001
Trinh thám, đối với tôi được chia làm 2 loại, có loại khi đọc tôi thắc mắc"ai đã làm, và họ làm như thế nào", loại còn lại là "vì sao họ làm như vậy"
"Bạch dạ hành" thuộc loại thứ 2. Qua vài chương đầu, ai cũng có thể nhận ra ai là kẻ thủ ác, tôi luôn hỏi "vì sao họ làm vậy". Và cho đến hết truyện tôi vẫn không trả lời được. Tác giả thật tài tình khi tặng cho Yukiho cái từ "Ti tiện" qua lời nhận xét của anh chàng Shinozuka:" Cô ta đẹp, ngoại trừ đôi mắt giống mắt mèo. Đôi mắt đó khi nhìn Eriko không phải là sự ganh tị bình thường, mà nó ánh lên sự ti tiện..."
Đọc truyện xong có cảm giác đau lòng. Thương cho Yukiho cứ mãi vùng vẫy để giữ cái vầng hào quang giả cho mình. Càng thương hơn cho Ryoji, lẽ ra anh đã có thể là một thiên tài, nhưng anh chọn ở trong bóng tối để bảo vệ Yukiho. Bạch dạ "Song" hành. Có lẽ họ chờ ngày Sasagaki chết để được cùng nhau đi dưới ánh mặt trời. Nhưng Ryoji đã đi rồi, Yukiho cũng không ngoái đầu nhìn lại một lần. Chắc không phải vì cô ta nhẫn tâm như vậy, mà vì cô ta không dám nhìn, Ryo đi rồi, Yuki sẽ bấu víu vào ai?
5
522404
2016-10-09 09:10:09
--------------------------
484316
6001
Trước tiên là bìa sách đẹp giấy in tốt , chất lượng của Tiki thì không bàn cãi nữa rồi.
Mình viết nhận xét này ngay sau khi gấp sách lại. Cả 1 không gian thế giới u ám của cuốn sách tuy hết mà vẫn dai dẳng trong tâm trí mình. Cái kết tuy không trọn vẹn lắm nhưng đối với mình ko khó để đoán ra được cuộc sống của Yukiho sau này khi ko còn Ryo. Cặp này làm mình thấy thương, tiếc nuối song rất phẫn nộ vì những điều đã gây ra. Đọc đết khúc cuối sự thật 19 năm trc hé lộ mình ko khỏi bàng hoàng, thật ghê tởm, cha của Ryo và mẹ của Yukiho và tất cả những người góp phần làm ô uế tuổi thở của 2 đứa, thiết nghĩ nếu cái xã hội đó tươi sáng hơn, thì cuộc đời 2 đứa đã có thể khác đi rất nhiều. :((((
5
1206937
2016-09-22 15:20:43
--------------------------
479949
6001
Bạch Dạ Hành, đúng là ám ảnh lạ kì. Đọc xong rồi tôi cũng chả biết bình luận làm sao với bộ tiểu thuyết này nữa. Tác giả quả thật rất thông minh, rất sáng tạo, tinh tế và đồi trụy. Đó là một thể loại trinh thám mới lạ, một câu chuyện kì lạ, cách kể cũng cực kì mới mẻ. Cho đến cuối đời, hai nhân vật trong truyện đều sống trong đêm trắng, chưa bao giờ được sống dưới ánh mặt trời. Kể cả cái kết cũng khiến người ta não ruột. Chỉ có thể cảm thán một câu: số phận họ đúng là nghiệt ngã, họ đã bị đẩy tới cùng cực của nỗi đau.
5
373051
2016-08-13 18:07:42
--------------------------
474282
6001
Sau khi đọc cuốn này, mình phải mất gần 2 tuần sau mới thoát ra được để tiếp tục đọc những cuốn sách khác. Câu chuyện trong cuốn sách này mang màu u ám với không khí ảm đạm, tăm tối, cái kết không giải quyết được bất cứ vấn đề nào một cách rõ ràng mà chỉ mơ hồ, mọi chuyện dựa trên suy đoán của viên cảnh sát Sasagaki và của người đọc. Ngay cả mối quan hệ xuyên suốt câu chuyện của Yukiho và Ryoji cũng không rõ ràng mà chỉ do người đọc xâu chuỗi các sự kiện mà suy đoán ra. Hai nhận vật chính, 2 con người sống dựa vào nhau từ nhỏ tới lớn nhưng không hề liên quan tới nhau, không hề xuất hiện cùng một lúc trong một khung cảnh cho đến tận cuối truyện. Khi gấp sách lại, mình có chút cảm giác hụt, day dứt và buồn buồn, cả ngày cứ nghĩ mãi về cái bóng lưng màu trắng của Yukiho khi quay đi không nhìn lại Ryoji lấy một lần. 
5
471337
2016-07-11 10:47:53
--------------------------
466449
6001
Bạch Dạ Hành đem đến những cung bậc cảm xúc mãnh liệt cho người đọc:ám ảnh,day dứt,đau đớn,nuối tiếc,...Bi kịch của hai nhân vật chính Yukiho và Ryoji bắt nguồn từ những đau thương,ám ảnh của tuổi thơ mà mãi cho đến cuối cùng họ vẫn không thể dứt ra được. Mạch truyện chuyển hướng khá nhanh nhưng từ nhựng mẩu truyện,những nhân vật tưởng chừng như không liên quan đến nhau lại  được gắn kết vô cùng chặt chẽ,cùng hướng về nội dung chính của câu chuyện,góp phần làm sáng tỏ vụ án bí ẩn và một cái kết đau lòng. Đó chính là cái hay tác giả. Kết thúc buồn nhưng thỏa đáng.Nói chung,đây là một tác phẩm rất đáng đọc.
5
453907
2016-07-02 11:35:43
--------------------------
453467
6001
Tác phẩm trinh thám này không gây khó hiểu cho người đọc phải động não xem hung thủ là ai, vì mỗi một chương một biến cố xảy ra tác giả đều tiết lộ luôn dấu hiệu để lại của kẻ đã gây ra hành vi đó. Điều làm tôi thấy "khó chịu" với câu chuyện này, nhiều lúc muốn bỏ không đọc nữa vì 2 nhân vật Ryoji và Yukio liên tiếp gây ra tội ác, thậm chí từ khi còn là học sinh đã có những nhận thức vô cùng tinh vi để che giấu tội ác của mình. Dù là để trả thù cho những bất hạnh phải chịu từ tuổi thơ nhưng tôi không thích việc họ liên tiếp làm những người vô tội phải chết hay bị làm nhục, chỉ cần cản trở con đường bước lên vinh quang của Yukiho là họ sẽ ra tay. Ryoji luôn ở trong bóng tối để làm tội ác, nhưng cậu ta không đáng sợ bằng Yukiho bởi sự giả tạo của cô ta được che lấp bằng ánh hào quang mà ai cũng bị chói loà, không thể vạch trần được. Đoạn kết tác giả viết hơi nhanh khi hạ màn tất cả, nhưng khi Ryoji chết cũng đủ cho độc giả biết được khi tôm pháo mất đi cá bống trắng thì không thể cộng sinh cùng có lợi được, cũng có thể vụ án được điều tra lại và tất cả quá khứ cô ta sẽ bị phơi bày.
5
820063
2016-06-21 11:26:41
--------------------------
433847
6001
Mình biết đến cuốn sách Bạch Dạ Hành này nhờ lời giới thiệu của một người bạn.Cuốn sách thật sự đã gây ấn tượng mạnh mẽ với mình về Văn học Nhật Bản.Trước đó mình chưa đọc nhiều tác phẩm văn học của Nhật.Cuốn sách đã mở ra cho mình một nhận thức hoàn toàn khác về Nhật Bản,về một mặt khác đen tối của xã hội Nhật Bản,một mặt hoàn toàn trái ngược với những gì trước đây mình từng đọc qua báo đài.Cuốn sách có nội dung hồi hộp và kịch tính tới tận trang sách cuối cùng. Mình đã mất ngủ 1 tuần sau khi đọc cuốn sách này.Ám ảnh vô cùng
4
259996
2016-05-21 21:36:20
--------------------------
427490
6001
Mình vừa đến điểm cuối của huyến đi trong đêm trắng ấy...
Sau khi đọc chữ cuối cùng của câu chuyện, mình tự hỏi liệu có phải Nhã Nam đã xuất bản thiếu không?????
Kết thúc 586 trang sách - câu chuyện ròng rã gần 20 năm trời - gập sách lại, nhưng những nhân vật, những câu hỏi vẫn cứ tranh nhau cố bám lấy suy nghĩ của mình không thôi~
Cảm ơn Ryo vì đã biểu diễn một trò múa rối đầy ngoạn mục khiến mình không thể dứt ra nổi để rồi ngay cả giấc ngủ cũng nghĩ tới màn múa rối ấy.
Một câu chuyện u ám từ gốc rễ cho tới khi kết thúc, một ví du đặc sắc cho học thuyết âm mưu và .... Có phải đó là tình yêu của Ryo không?
Giọng văn của tác giả khiến cho mình cảm giác như đang đi trên một chuyến tàu của một trò chơi mạo hiểm-vận tốc của nó không lớn, thực sự rất nhỏ so với những trò cảm giác mạnh khác-nhưng tác động của nó tới tâm lý không khác gì một quả bom nguyên tử nổ chậm.
4
761866
2016-05-09 13:43:15
--------------------------
413897
6001
Gần hết truyện,tình tiết hai nhân vật chính Ryoji và Yukiho có liên hệ với nhau mới được đề cập rõ ràng.Cùng với rất nhiều câu hỏi đặt ra về các tình tiết mà có lẽ câu trả lời dựa vào suy luận của người đọc khiến câu chuyện thêm phần ám ảnh.
Tiểu thuyết này không kinh dị theo kiểu máu me giết chóc mà như kiểu bị nhìn vào bản chất thân phận, bản ngã con người, khiến con người ta khinh tởm cả chính mình và cả người xung quanh nữa. 
Nhưng tại sao 2 đứa bé lớn lên lại chọn cách sống như vậy? 
Có phải vì khi còn nhỏ chúng đã bị người lớn dồn ép đến mức phải phản kháng mạnh mẽ cả cuộc đời ko? 
Và tại sao Ryoji lại theo lời Yukiho thực hiện hành động mà anh kinh tởm của người cha đã chết? Nhưng có thể đó chỉ là hiện trường giả như 2 vụ trước.
Có thể tâm ly không được khai thác mạnh bằng tình tiết trinh thám. Nhưng thấy rõ cả 2 vẫn cố tránh sự thật quá khứ bằng cách nhìn nó qua đôi mắt của người khác.
5
269266
2016-04-10 15:28:09
--------------------------
409288
6001
Thật sự có nhiều điều còn thắc mắc, còn bỏ ngỏ, còn tò mò mà dường như k thể tự tìm ra lời giải. Điều thật sự muốn biết nhất, đối với Yukiho và Ryoji đối phương có ý nghĩa gì ?
Cảm giác Ryo tồn tại vì Yuki, hành động vì Yuki, đáp ứng Yuki, thoả mãn tham vọng của Yuki...chỉ vì bồi thường tội của bố cậu ấy thôi hay còn có cả yêu. Yêu và tội lỗi.
Cảm giác Yuki vô cảm, lạnh nhạt, tính toán, ẩn nhẫn ngay từ lúc chỉ là đứa nhỏ mười mấy tuổi. Yuki dường như đón nhận mọi thứ tốt đẹp Ryo tối tăm mang về, thế nhưng Yuki có tâm tư gì, Yuki thực sự cần gì?
Cái kết làm tôi hoang mang, hẫng rất nhiều...cái cảm giác bị bỏ rơi giữa sa mạc vs mớ bòng bong. 
Tôi cố chấp với cái ý nghĩ Ryo thật sự có ý nghĩa với Yuki, là giới hạn của cô ấy, là niềm tin của cô ấy, là cái bóng luôn phải có của cô ấy, là sự tồn tại làm cô ấy an tâm...cái tên gọi chính xác cho 2 con người này là gì thì tôi k rõ nữa.
1 câu chuyện trinh thám k đẫm máu, k nghẹt thở, k hành động kịch tính nhưng đọng lại tâm trí & khó thoát khỏi. 
3
674456
2016-04-02 11:19:39
--------------------------
404968
6001
Câu chuyện về hai kẻ cộng sinh vào nhau để ngoi ngóp trong những vũng bùn.
Tôi thấy một Yukiho rất thủ đoạn, quỷ quyệt với một tuổi thơ bất hạnh
Một chàng trai là bạn thuở nhỏ yêu cô chân thành, chấp nhận núp trong bóng tối giúp cô làm những việc dơ bẩn để nhường ánh sáng mặt trời cho cô
Kết thúc cũng vậy, anh đã chọn cách tốt nhất để cô được an ổn.
Dù hai nhân vật chính độc ác và đág trách, nhưng đó cũng lại là hồi chuông để cảnh tỉnh con người về môi trường họ sinh sống
5
724840
2016-03-25 21:53:40
--------------------------
403813
6001
Truyện của Higashino Keigo có gì? 

Luôn có một cái kết ám ảnh khiến người đọc vừa khinh sợ vừa xót thương.

Vì là truyện trinh thám xã hội nên mình sẽ không nói nhiều vì nó sẽ làm mất đi cái hấp dẫn của truyện, chỉ muốn nói là, mình đã bị câu chuyện này ám ảnh như thế nào.

Phải có một định lực to lớn thì bạn mới có thể đọc trọn vẹn quyển sách, bởi không khí truyện u ám đến nghẹt thở, bởi bạn cũng run sợ vì dường như chính bản thân mình cũng bị cuốn vào cái vòng lẩn quẩn bị thao túng ấy. Người tốt, kẻ xấu, đến cuối cùng bạn cũng không còn phân biệt được nữa.

Ryoji cố gắng một đời để bảo vệ tình yêu và linh hồn của cả anh ta lẫn Yukiho, anh ta ra sức sắp đặt mọi thứ một cách hoàn hảo nhưng không biết rằng anh ta cũng đang bị thao túng dưới bàn tay Yukiho, còn Yukiho, người vĩnh viễn chìm trong những đêm trắng dài như vô tận áy cũng không thoát khỏi đôi tay vận mệnh.

Suy cho cùng, chỉ còn lại nỗi đau. Linh hồn họ từ lâu đã bị quỷ dữ chiếm trọn rồi.
4
339564
2016-03-24 11:42:44
--------------------------
397357
6001
Đây là cuốn sách thứ 2 của tác giả Keigo mà mình đọc. Nhờ có Phía sau nghi can X mà mình biết đến câu chuyện này. Câu chuyện này, phía sau nó là 20 năm mù mịt thậm chí có lẽ là cả đời mù mịt, sống trong nỗi đau của 2 nhân vật chính.Truyện khai thác sâu vào tâm lý nhân vật với sự u ám nặng nề, kết thúc nói chung là tàn khốc đối với mình.Tuy nhiên mình cực kì thích cuốn sách vì trang bìa đã nói lên tất cả, nó phù hợp với nội dung bên trong mà cuốn sách truyền tải.Cảm ơn Tiki vì đã vận chuyển và gói ghém hàng cẩn thận để đến với người thích sách , nó-sách luôn luôn sạch đẹp.
5
747943
2016-03-14 20:49:52
--------------------------
389632
6001
Mở đầu câu chuyện là 1 vụ án mạng, tạo cảm giác quen thuộc như bao tác phẩm trinh thám khác. Thế nhưng cái chất trinh thám trong tác phẩm này chỉ là thứ yếu, bởi nó đã hoàn toàn bị lấn át bởi câu chuyện cuộc đời của 2 nhân vật chính. 2 đứa trẻ ấy có lẽ không hề xấu, nhưng chính sô phận quá tàn nhẫn đã khiến họ mãi mãi không thể thoát khỏi đêm đen. Tôi không hứng thú lắm với vụ án mở đầu tác phẩm, nhưng chẳng biết tự lúc nào đã bị cuốn vào những bí ẩn đằng sau nó. Tôi chăm chú theo dõi những câu chuyện xảy ra sau đó, hồi hộp chờ đợi không biết cả 2 sẽ làm những gì, và thú thật dù biết những việc 2 nhân vật đã làm là không thể tha thứ, nhưng trong thâm tâm tôi vẫn mong mỏi cuối cùng họ sẽ được hạnh phúc, được 1 lần bước dưới ánh mặt trời cùng nhau. 
Không khó để đoán được những bí ẩn trong tác phẩm, nhưng cũng chính việc phơi bày mọi thứ đã đến cảm giác ám ảnh, đau đớn khó tả cho người đọc.
Đây là một kiệt tác thật sự, hi vọng mọi người, dù cho có không thích những câu chuyện u ám thì cũng nên đọc 1 lần.
5
66892
2016-03-02 15:18:44
--------------------------
386468
6001
Lần đầu đọc truyện trinh thám kinh dị Nhật, khép lại cuốn sách mà da gà cứ nổi lên cục nào cục nấy chọi lổ đầu.
Văn phong gãy gọn, tình tiết hấp dẫn, tính thống nhất và liên kết chặt chẽ khiến người đọc không thể bỏ sách xuống được nếu không phải vì bận ăn tết và đi chơi. Đọc cuốn này xong để bị ám ảnh vì nó quá u ám, đọc để suy ngẫm về nhân sinh thì được còn để giải trí thì tuyệt đối đừng.
Về phần vụ án-kinh dị thì có lẽ đối với 1 người xem kinh dị lúc 12h đêm thì cũng không có gì đáng sợ cả, nhất là việc xem đi xem lại Hannibal-thím này giết người và ăn thịt người trong khi ăn vẫn nhấm nháp ly rượu vang và nở nụ cười quyến rũ được. Nhưng về cách dẫn dắt truyện, cách khám phá, giải mã các vụ án bí ẩn và cách miêu tả tâm lý nhân vật thì cực kỳ xuất sắc, đặc biệt nhân vật chính-hung thủ-không cần phải giải thích dài dòng tại sao giết người như mấy phim Việt Nam nhưng cũng đủ làm người ta đồng cảm sâu sắc-nói chung tất cả nguyên nhân giết người không vì gái thì cũng vì tiền, truyện này cũng không ngoại lệ 
Có 2 điểm ám ảnh trong câu chuyện này là:
Thứ nhất đó là làm cho người đọc suy ngẫm về việc đánh mất/bị cướp đi cái gì trong cuộc đời là quan trọng nhất, không phải tiền bạc, vật chất bên ngoài thậm chí đôi khi người thân cũng không phải là quan trọng nhất mà chính là linh hồn, một khi con người không còn linh hồn trong cơ thể sống đó là điều đáng sợ nhất, người ta có thể làm những chuyện tàn nhẫn nhất nhưng trên môi vẫn có thể nở nụ cười thậm chí không hề giả tạo.
Thứ hai là về mặt tình yêu: một tình yêu cũng kỳ lạ và đẹp đẽ nhưng ko kém bi thương dù 2 nhân vật chính chỉ xuất hiện cùng nhau đúng 2/586 trang truyện nhưng cuộc đời của 2 người luôn gắn bó với nhau như hình với bóng cộng sinh với nhau như cá bống và tôm pháo. Cả hai như 2 người mù nắm tay nhau đi giữa dòng đời cay nghiệt nhưng người này như là mặt trời là ánh sáng của người kia. Nhưng đến cuối cùng vẫn làm người đọc canh cánh trong lòng 1 câu hỏi "liệu Yukiho có yêu Ryoji?" Theo lời của Yuhiko thì bầu trời của cô không hề có ánh mặt trời chỉ toàn là bóng đêm nhưng không hề tăm tối vì có thứ khác thay thế cho mặt trời. Và đến khi thứ thay thế đó mất cô đã vĩnh viễn chìm vào đêm trắng triền miên....
5
180949
2016-02-25 18:54:34
--------------------------
385787
6001
Một cuốn sách kì lạ. Có đến hàng trăm nhân vật phụ suốt chiều dài 20 năm của câu chuyện, nhưng sự xuất hiện của mỗi nhân vật đều là một mảnh ghép trong bức tranh cuộc đời của 2 nhân vật chính. Ryoji và Yukiho, thậm chí họ còn ko có một cuộc gặp gỡ chính thức nào, không có lấy một đoạn đối thoại nào, nhưng hẳn là ai cũng đoán ra được mối quan hệ giữa 2 người họ, chắc chắn ko đơn thuần chỉ là quan hệ cộng sinh. Người ta chả ai được quyền chọn lựa nơi mình sinh ra, một người cứ mãi khao khát được một lần đi dưới ánh mặt trời, còn một người cứ cố gắng vẫy vùng để rồi mãi mãi chìm vào đêm trắng. Rất thích tác phẩm này, hay đến từng câu chữ, đến từng đoạn đối thoại. Xuất sắc.
5
319050
2016-02-24 16:14:59
--------------------------
379984
6001
Cách viết của tác giả khá mới trong thể loại trinh thám, nhân vật Yukiho được khắc họa rất rõ nét trong khi nhân vật Ryoji thì lại khá mờ nhạt, nhưng mình nghĩ đó có thể là chủ ý của tác giả bởi xuyên suốt câu chuyện, Ryoji vẫn luôn là cái bóng của Yukiho, anh đi trong bóng tối, lặng lẽ và nhạt nhòa. Tác giả không hề liên hệ hai nhân vật lại với nhau mà để độc giả tự mình tìm lấy sự sâu sắc trong mối quan hệ của hai người họ.
Cái kết khá ám ảnh, day dứt, cái quay lưng của Yukiho khiến mình thấy quá phũ phàng, điều mình thắc mắc là không biết từ nay về sau Yukiho sẽ sống thế nào khi mà người luôn bảo vệ và che chở cho cô đã không còn nữa.
5
402457
2016-02-13 13:35:23
--------------------------
377163
6001
Tôi biết đến tác phẩm này qua một lời giới thiệu của người chị về chuyện một "tâm cơ nữ nhân", một cái bóng lặng lẽ hi sinh để ánh mặt trời của mình mãi chiếu sáng. Tôi cũng đã xem qua nhận xét của những độc giả khác, đa số cũng là nhân vật nữa quá độc ác, quá tàn nhẫn và lạnh lùng. 
Khi tôi đóng tác phẩm, ấn tượng đọng lại là hình ảnh bóng Yukiho rơi vào đêm trắng, một cái bóng thực sự cô đơn. Tại vì sao, vì trước đây lúc nào cũng có một cái bóng song song đồng hành. Và giới hạn của hai người cũng chỉ dừng lại ở "đôi bóng". Lúc Ryo trút hơi thở cuối cùng, họ vẫn không thể đường đường chính chính ở bên nhau mà cái lạnh lùng giả tạo của Yuki càng tăng thêm phần bi đát. Cá bống trắng và tôm pháo. Trút hơi thở dài. Người ta nhìn vào một tiểu thuyết trinh thám với nữ chính kinh tởm vì quá tàn nhẫn và thủ đoạn, nam chính lại chịu phán xét nhẹ hơn vì không thể một lần đi dưới ánh mặt trời. Nhưng mặt trời của Ryo là Yuki và ngược lại. Anh tình nguyện như đó là mục đích duy nhất để sống. 
Quá khứ 19 năm về trước, thực ra, chính những cái nhơ nhuốt và bỉ ổi, những bản tính và nhận thức tệ hại của người lớn đã đẩy những đứa trẻ đang trưởng thành vào một thế giới tối tăm. Một hành trình không được chấp nhận nên chỉ còn cách cùng tồn tại lẫn nhau. Chuỗi sự kiện dài cho đến hiện tại, tôi cảm giác chúng chỉ đang cố vùng vẩy mà thôi. Vì chúng mãi mãi sống trong nỗi sợ hãi. Chẳng phải chúng đáng thương hơn đáng trách sao? vì mãi mãi không thể quay đầu được nữa rồi. Giây phút đó, cuộc đời những con người tài hoa đã rẽ sang con đường khác.
Cái gọi là bi thương tăm tối trong tôi, là hình ảnh hai cái bóng nắm tay nhau, nửa ánh sáng, nửa bóng tối. U ám, là cái quá khứ tội lỗi, là nỗi buồn hai số phận nghiệt ngã. Là cái bóng vô hồn đến đáng thương. Giây phút cả hai người cùng không tồn tại. 
Chung quy, nó vẫn là một tiểu thuyết trinh thám hay và lôi cuốn.
Chút cảm nhận gởi đến các bạn.

5
784779
2016-02-01 19:43:30
--------------------------
367737
6001
Đây là tác phẩm trinh thám mà mình đọc xong nhanh nhất từ trước tới giờ. Tuy sách rất dày nhưng nội dung lại quá cuốn hút khiến mình không rời quyển sách ra được. Tác giả miêu tả nhân vật rất tinh tế như Kirahara Ryoji là con người nhạy bén , có óc quan sát tinh tế từ nhỏ mà điển hình là việc cắt giấy tinh xảo còn Karasawa Yukiho thì lại được thể hiện thông qua hành động nhỏ như để ý tờ giấy quảng cáo ở thùng rác....Trong tác phẩm tác giả dùng rất nhều hình ảnh ẩn dụ, những bản tin thời sự để vạch rõ bộ mặt thật, hành động có thể nói là ghê tởm của 2 nhân vật chính. Minhf cũng rất thích hình ảnh "Cây kéo" mà Ryo mang theo mình, nó vừa là cây kéo dùng để giết bố và cũng là cây kéo kết thúc cuộc đời minh hay là hình ảnh tôm pháo và cá bống nữa....Câu chuyện đầy ám ảnh các bạn hãy tự mình tìm hiểu và cảm nhận câu chuyện nhé!
5
528179
2016-01-12 18:50:01
--------------------------
367299
6001
Lâu rồi mình mới hoàn thành một cuốn sách dày hơn 500 trang chỉ trong vòng vài ngày. Truyện của Keigo lúc nào cũng vậy, chỉ cần vượt qua được màn sương mù dày đặc mở đầu truyện, sau đó có muốn dứt ra cũng khó. 

Mình đọc cuốn này trước Phía sau nghi can X, về cái cách cho độc giả xem hết toàn cảnh vụ án, chỉ giấu mỗi chìa khoá cuối cùng nối kết tất cả mọi thứ với nhau, thì cả hai tác phẩm đều tương tự, chỉ có điều, Bạch dạ hành là một vụ án dài hơi hơn, liên quan đến nhiều người hơn, và sự thật ẩn giấu sau cùng, kinh khủng đến mức không ai có thể chấp nhận. 

Rốt cuộc lỗi sau cùng là của ai? Là do những người lớn vô tâm, không hề để ý cảm nhận của con trẻ?  Kẻ thì đan tâm đem con mình đi bán để kiếm sống qua ngày. Kẻ thì bệnh hoạn tới mức mua vui trên nỗi đau của trẻ nhỏ. Kẻ thì vì mong muốn ích kỷ của bản thân mà lãng quên vai trò của đấng sinh thành. Hay lỗi là do những đứa trẻ bất hạnh, chỉ vì sinh ra sai hoàn cảnh mà cả cuộc đời không thể bước đi dưới ánh mặt trời, cứ mãi vùng vẫy trong đêm trắng? Chỉ vì để lấp liếm lời nối dối đầu tiên mà suốt 20 năm trời cứ phải đào rồi lấp không biết bao nhiêu cái hố của tội ác, khiến không biết bao nhiêu người chịu chung số phận bất hạnh với mình. 

Kirihara Ryoji, đến phút cuối cùng cũng không thể bước đi dưới ánh mặt trời, chỉ là không còn phải lầm lũi trong cái ống thông gió của căn nhà đổ nát kia nữa.
Nishimoto Yukiho, từ một cô bé nhà nghèo tương lai tăm tối, trở thành người đàn bà giàu sang đầy quyền lực, cô ta đã có tất cả, nhưng lại đánh mất thứ quan trọng nhất. 

Hai con quỷ mất hết tính người, hay hai đứa trẻ tội nghiệp bị số phận trêu ngươi?

Từ đầu đến cuối, tất cả những gì độc giả biết về Ryoji và Yukiho đều là cách nhìn và cách nghĩ của các nhân vật phụ, chưa hề có một dòng nào là suy nghĩ thật của cả hai. Cũng không có một dòng nào mô tả việc họ gặp nhau, hay liên lạc với nhau. Thời đó còn chưa có điện thoại cầm tay, máy nhắn tin, internet, mà bọn họ có thể giữ liên lạc suốt 20 năm, mặc dù bề ngoài trông như hai người xa lạ. Nói về mối quan hệ giữa hai người này, chỉ toàn là suy đoán, giả định, hoàn toàn không có đủ chứng cứ xác thực, cứ như đi trong đêm đen, bàn tay mình rờ rẫm chạm vào được, nhưng không thể nào nhìn rõ. Nói về những việc Ryuji hay Yukiho đã làm, lần nào mình cũng phải thốt lên "Sao có thể như vậy được?", đúng vậy, quá tàn nhẫn, quá vô lương tâm, không thể nào tin được. 

Cuối truyện không thấy tác giả nhắc gì thêm về vụ án của Hanaoka Yuko, chỉ lờ mờ biết được Yukiho đã chạy đến giúp Ryoji xử lý hiện trường, có thể là cô ta đã cải trang thành Yuko, có thể không. 
Cũng không nói nhiều về chuyện của Shinozuka Mika, có thể Ryoji đã cải trang thành người giao hàng để ra tay với Mika, vì Yukiho chỉ tin tưởng mình anh ta để giao việc đó. 
Chỉ là mình vẫn không tin nổi, Ryoji thật sự làm như vậy với xác Yuko sao? Nhưng chuyện đó vẫn không khó tin bằng chuyện của Mika, rõ ràng ngày xưa anh ta đã chứng kiến việc xảy ra với Yukiho trong căn phòng tối đó, vì lúc đó anh ta không kiềm chế nổi nên mới ra tay cứu Yukiho, thì sao bây giờ anh ta lại sắm vai con quỷ dữ hãm hại Mika như cái cách ngày xưa Yukiho bị hại? Mình vẫn hy vọng là Yukiho hoặc Ryoji đã thuê một tên nào đó ra tay, hy vọng hai kẻ đó còn sót lại chút nhân tính.
5
19222
2016-01-11 22:17:07
--------------------------
355157
6001
- Bìa đẹp
- Nội dung phải nói quá tuyệt vời. Có một chút nào đó rất u ám, hấp dẫn hồi hộp.
- Các chương truyện tưởng chừng như không liên quan đến nhau nhưng lại kết với nhau bằng một sợi dây chắc chắn
- Suy nghĩ nhận vật khó hiểu
- Nhiều khi miêu tả quá sâu vào phần chuyên môn không cần thiết khiến người ta sinh ra cảm giác chán nản, nhàm
- Nếu nói là trinh thám thì nó có vẻ hơi thừa. Thấy chuẩn xác hơn là một quyển light novel
- Càng về sau tính hấp dẫn càng giảm mà đọc ngay đoạn đầu nếu người thông minh cũng có thể đoán ra ngay ai là hung thủ

4
641971
2015-12-19 12:39:38
--------------------------
348411
6001
Đọc đến trang cuối cùng, cảm giác hụt hẫng, trống rỗng bất giác trào lên... Không hẳn là buồn, không hẳn là tiếc nuối, đó là một sự tuyệt vọng, một nỗi đau, một niềm day dứt không dễ buông... Cuối cùng khi Yukiho bước qua cái chết của Ryo, không một lần quay đầu lại, như một bóng ma trắng cứ ảm ảnh tôi mãi. Phía sau khuôn mặt vô cảm ấy, liệu có giọt nước mắt nào rơi xuống cho người bạn đã cộng sinh suốt hai mươi năm không... Cả hai đều chọn lựa một cuộc sống nhiều mảng tối, một lớp các sự kiện diễn ra, nhưng không một trang viết nào có sự xuất hiện của cả hai, chỉ đủ gợi, đủ gây tò mò. Ryo có tài cắt giấy cực kỳ tinh xảo, những hình cắt ấy an nhiên, dịu dàng, là chiếc thuyền buồm lúc nhỏ, là cặp bé trai bé gái chúc phúc cho người bạn, là những con tuần lộc trong dịp Giáng sinh. Một con người như thế, chắc hẳn tâm hồn phải thanh khiết nếu không có biến cố ấy xảy ra. Cái kéo bạc ấy đã thay đổi và cũng kết thúc cuộc đời của Ryo. 
Có lẽ là một câu chuyện còn ám ảnh mãi...
5
1000473
2015-12-06 05:03:10
--------------------------
343292
6001
Khi đọc hết những trang cuối, gấp sách lại tầm vài giây thì mình bật khóc. Khóc là vì không thể đoán được tâm trạng Yukiho lúc đó như thế nào. Nhưng nếu Ryoji chỉ là một nhân viên thời vụ bình thường thì liệu cô có hành xử như thế và "không ngoảnh đầu lại, dù chỉ một lần" không? Còn cái chết thì quá đủ với Ryoji, Ryoji cần được giải thoát. Cậu ta tự tử với chính cây kéo thay đổi đời mình, có lẽ cậu không còn gì để nuối tiếc.

Yukiho thật sự giống với loài mèo, mà bọn mèo thì vô tình chết đi được, nhưng chẳng ai có thể phủ nhận sức hút của nó dẫu có vô tình thế nào :))
5
276164
2015-11-26 09:29:05
--------------------------
340675
6001
Đã 7 ngày kể từ khi mình gấp quyển sách lại, và khóc. Chưa bao giờ mình đọc một quyển sách nào mà lại khóc như thế này. Chắc chắn rằng, ai đọc quyển sách này đều cảm nhận được một bầu không khí u ám bao trùm từng con chữ, và hơn nữa, ai cũng phải ghê tởm chính những nhân vật này. Qua từng trang sách, sự kinh tởm về tính cách của những nhân vật ngày càng đẩy lên cao độ, đặc biệt là Ryo và Yukiho, chắc hẳn không ai ngờ rằng họ có thể làm như vậy được. Tuyến nhân vật trong truyện khá nhiều, nhưng ai cũng có cá tính riêng, dù cho chỉ thoáng qua vài trang, nhưng cũng đủ để lại ấn tượng sâu sắc. Điều mà làm mình day dứt, buồn và ám ảnh nhất chính là cái kết. Cho tới lúc sắp bị lộ, Ryoji vẫn ở bên Yukiho, ở bên cô và bảo vệ, đó là thuyết cộng sinh trong câu chuyện này. Nếu mình nhớ không lầm, ở những trang trước, Sagasaki đã từng nói Ryo là tôm pháo, còn Yukiho là cá bống trắng. Nhưng ông đã nhầm, Ryo mới chính là con cá bống trắng âm thầm bảo vệ Yukiho, làm những điều dơ tởm nhất để tồn tại, tuân theo Yukiho điên rồ, chỉ để chuộc lại lỗi lầm khi cả hai còn nhỏ. Tuy nhiên, Ryo không như Yukiho, Ryo muốn được đi dưới ánh mặt trời dù cho chỉ một lần, Yukiho thì không, cô cứ tiếp tục sa lầy và chìm vào đêm trắng, đó cũng là ý nghĩa của tên quyển sách. Tiếc thay, trước khi thực hiện được niềm mơ ước bước ra ánh sáng, Ryoji đã không còn
Lý do mà khiến mình khóc, đó là việc Yukiho ngoảnh mặt đi, và không nhìn lại Ryoji dù chỉ một lần, cô ta cứ giả vờ không quen biết Ryo và đi. Nếu Keigo-sensei chỉ cần viết thêm vài chữ nữa, đại loại như "Yukiho quay bước đi, nước mắt chảy dài hai gò má" thì đã thành happy ending rồi. Và đã không khiến mình khóc nhiều như thế. Chỉ cần thêm vài chữ thôi, là.đã.thành.cái.kết.có.hậu.mà :))
5
320688
2015-11-20 12:04:08
--------------------------
338809
6001
Đây là một cuốn truyện trinh thám kì lạ. Ryoji và Yukiho, 2 đứa trẻ tưởng chừng như không liên quan gì đến nhau nhưng chúng luôn song hành cùng nhau, thoắt ẩn hiện như cái bóng của nhau. Mở đầu truyện là một vụ án không tìm ra được hung thủ. Tiếp sau đó là hàng loạt các vụ án liên tục xảy ra trải dọc theo quãng đời của 2 nhân vật Ryoji và Yukiho. Nhịp truyện nhanh, dồn dập, tác giả dẫn người đọc đi từ bất ngờ này đến bất ngờ khác để rồi kết thúc với một cái kết đầy ám ảnh với người đọc.
5
274508
2015-11-16 22:20:59
--------------------------
323458
6001
Sau quyển Phía Sau Nghi Can X bắt đầu cảm thấy ấn tượng với tác giả Higashino Keigo, và đây là quyển thứ 2 tìm đọc và quả thực không lầm, xứng đáng đồng tiền bát gạo.
Một cuộc hành trình của 2 con người, kéo dài hàng chục năm từ quá khứ đến hiện tại vẫn như 2 hình bóng đối lập hoàn toàn của nhau để rồi khẽ chạm vào nhau giữa 2 số phận khác biệt ở cuối cùng tác phẩm.
Tác phẩm đã được dựng thành phim nhưng thể hiện không đầy đủ và tất nhiên cảm xúc không như đọc truyện được, bù lại phần hình ảnh tạo nền tảng cho trí tưởng tượng của bạn khi đọc truyện sẽ rõ ràng hơn, nếu chưa xem hãy xem truyện trước khi phim để cảm nhận chĩnh xác những gì tác phẩm mang lại.
5
451219
2015-10-18 20:58:02
--------------------------
318108
6001
Trước mình có xem qua phim Bạch Dạ Hành, đa số ai cũng bảo phim u ám, nhưng cá nhân thấy phim xách dép cho tiểu thuyết về độ tối. Ít ra trong phim còn cảm nhận được chút tình yêu, sự mềm yếu của Yukiho với Ryoji. Còn tiểu thuyết mình thường xuyên phải dừng lại không đọc tiếp được vì quá nghẹt thở trước sự tàn nhẫn mưu mô của Yukiho.
Mình rất ghét nhân vật này, mọi người bảo Yukiho bị dồn đến đường cùng do hoàn cảnh đưa đẩy, nhưng mình thấy điều đó chỉ đúng cho đến khi Yukiho học cấp 3 (Tức là đoạn đã được mẹ nuôi nhận nuôi). Lúc đó đời Yukiho đã sang trang rồi, cho dù vẫn còn bị vài bạn học đàm tiếu nói xấu nhưng có thể nói là đã tạm ngẩng đầu lên với thiên hạ rồi (với nhan sắc và sự thông minh của mình thì Yukiho dư sức có được một cuộc đời thành công tươi đẹp từ đây), vậy tại sao không tự biết hài lòng mà dừng lại? 
Từ bạn thân đến mẹ nuôi, đến cô bé 15 con riêng của chồng...toàn những người hoặc vô cùng tốt với Yukiho, hoặc ít ra cũng chẳng làm hại gì cô, vậy mà cô cũng nỡ hại. Con người như Yukiho thì cái kết trong truyện vẫn còn quá nhẹ tay và ưu ái.
5
549194
2015-10-05 08:14:05
--------------------------
316841
6001
Sau khi đọc xong phía sau nghi can X thì tìm mua ngay cuốn này, lúc đầu nhận sách thì khá bất ngờ vì khổ to và dày hơn cuốn phía sau nghi can X rất nhiều nên cũng hơi ngán đọc. Tuy nhiên, đã bắt bầu rồi thì khó lòng mà bỏ xuống, có thể nói truyện trinh thám kiểu Nhật có cách đặt và giải quyết vấn đề rất khác so với các truyện trinh thám khác nên đọc có hứng thú hơn nhiều. Kết thúc câu chuyện còn đặt cho người đọc nhiều suy nghĩ, trăn trở với câu chuyện. 
4
464110
2015-10-01 21:31:12
--------------------------
313435
6001
Cái chết của Ryoji quá tàn nhẫn. Những đau đớn, vết thương lòng mà Ryoji phải chịu đựng trong những năm tháng qua nên có một kết thúc có hậu. Vẫn biết Ryoji phải trả giá cho những tội ác của mình nhưng cái chết thì quá sức chịu đựng. Rồi sau này Yuhiko sẽ phải sống như thế nào khi mặt trời của cô vụt tắt. Mình sợ Yuhiko, nhưng đến cuối truyện lại thương vô cùng. Tất cả cũng chỉ vì những lỗi lầm của người lớn trong quá khứ. Những đứa trẻ lớn lên trong nỗi đau và sự thống khổ. Tác phẩm rất tuyệt nhưng cũng bế tắc. Ryoji chết chấm dứt chuỗi thảm án nhưng lại mở màn cho một cuộc đời đầy đau đớn và dằn vặt!
5
80460
2015-09-23 16:56:05
--------------------------
310085
6001
Điểm chung của Phía sau nghi can X và Bạch dạ hành chính là trong đó, có một người phụ nữ luôn được yêu thương. Cô được nhiều người yêu thương nhưng vẫn không bao giờ được hạnh phúc. Điểm khác biệt dó là Yasuko ở thế bị động và Íhigami đã đứng lên trước, che chắn, bảo vệ 2 mẹ con cô. Còn với Yukiho và Ryoji thì lại khác, hai người qua thật giống như tác giả nói, "là tôm pháo và cá bống trắng". Kể từ khi vụ án mạng đầu tiên xảy ra, cuộc đời 2 đứa trẻ đã gần như trở thành một. Có lẽ thiệt thòi và đáng thương hơn cả vẫn là Ryoji, ước muốn được một lần đi dưới ánh nắng của cậu đã mãi chẳng thực hiện được, nhưng ít ra linh hồn cậu vó lẽ đã được giải thoát. Còn Yukiho, ngừoi phụ nữ vừa đáng sợ, vừa đáng thương. Thử tưởng tượng cô ấy sẽ như thế nào trong suốt quãng đường còn lại của cuộc đời, khi không còn Ryoji. Có lẽ cô ấy vẫn ổn thôi, bởi còn có người yêu thương nhưng rồi cũng chỉ là "vùng vẫy trong đêm trắng" chẳng có lối thoát mà thôi.... 
5
589800
2015-09-19 12:09:29
--------------------------
306085
6001
Cuốn sách trinh thám này mình tình cờ thấy giới thiệu trên VTV1, về dòng văn học trinh thám nhật bản có lẽ không còn mới mẻ trên thế giới nhưng đối với người đọc ở Việt Nam vẫn quen với dòng trinh thám Trung Quốc và Châu Âu như Anh, Mỹ. Bản thân mình cũng vậy nên đã đặt mua cuốn sách này để thay đổi khẩu vị và tìm kiếm những cái mới mẻ. Riêng với nhận xét của bản thân mình thì dòng văn học trinh thám nhật bản nói riêng và cuốn sách này nói chung có cách viết rất khác các dòng trinh thám còn lại. Minh đọc đến nửa cuốn rồi mà vẫn chưa thấy yếu tố trinh thám đâu nhưng các bn phải kiên trì đọc vì càng về phần sau cuốn sách mới cho thấy sự hấp dẫn  thật sự. Đây là một tác phẩm đáng để có mặt trên giá sách cảu bạn
5
274738
2015-09-17 12:41:54
--------------------------
304532
6001
Mình vô tình biết quyển sách này khi xem  trên Tiki thấy đây là một trong những quyển có lượt nhận xét tốt nhiều nhất. Và quả thực " Bạch dạ hành" rất xứng đáng với những lời khen đó, tuy thuộc thể loại trinh thám nhưng mình thấy ở tác phẩm này vẫn nặng về tâm lý hơn, nó có thể khiến người đọc cảm thấy tâm trạng u ám, ray rứt theo số phận của hai nhân vật chính. Có lẽ đó chính là đặc điểm của những câu chuyện do người Nhật sáng tác, luôn thiên về khía cạnh tâm lý, khai thác vào những góc tối trong con người.. Mình cũng rất thích bìa của quyển sách này, hình ảnh hai đứa bé dắt tay nhau giữa phông nền đơn giản trắng- đen càng bật lên cái cô đơn, u ám của câu chuyện, tuy nhiên các câu chữ bên trong sắp xếp hơi dính sát vào nhau khiến mình hơi khó đọc. 
4
151116
2015-09-16 14:31:53
--------------------------
302331
6001
"Bạch dạ hành " được cộp mác là truyện trinh thám của Nhật nên mình đã không ngần ngại mua cuốn này. Vì có nhiều bạn đã nhận xét chi tiết trước đó rồi nên mình chỉ muốn nói ngắn gọn thôi. Truyện này rất hay, cực hay, mang lại cho độc giả nhiều cung bậc cảm xúc, là đau, là buồn, là ray rứt... Kết cục của 2 đứa trẻ ngày ấy cũng không thể thoát khỏi cảnh bi thương, truyện phản ánh nhiều khía cạnh trong cuộc sống, đọc mà thấm. Tình tiết logic, lối viết văn hay, không dài dòng cũng không rườm rà, không gây buồn ngủ, mặc dù truyện dài, mình đã thâu đêm ôm cuốn này, sách nặng nên hơi mỏi tay. Mình chắc chắn sẽ đọc lại nó lần nữa, đây là cuốn truyện hay và rất đáng đọc.
5
42247
2015-09-15 10:01:16
--------------------------
302213
6001
Mình đã rất thích Phía sau nghi can X nên tất nhiên không thể bỏ qua Bạch dạ hành. Mỗi tác phẩm đều có điểm đắt giá riêng. Nếu Phía sau nghi can X ngắn gọn và dứt khoát, thì Bạch dạ hành có bối cảnh dàn trải suốt hơn hai mươi năm, và không chỉ về mặt thời gian, tình tiết truyện chắc chắn đủ gây ấn tượng không chỉ với các nhân vật bên trong mà còn ám ảnh độc giả không thể nào quên.

Truyện có nhịp điệu bình ổn chậm rãi, nhưng mang màu sắc tâm lý rất nặng. Mỗi ngày trôi qua trong cuộc đời của Yuhiko và Ryoji từ sau khi hai đứa trẻ gặp mặt và quen biết trong thư viện, và sau đó là cái ngày định mệnh khi ông chủ tiệm cầm đồ bị giết đã định sẵn sẽ không thể nào trở lại như trước đây, cuộc đời họ đã mãi chìm vào đêm trắng.

Lối viết của tác giả bình lặng nhưng từng câu chữ nhẹ nhàng đấy lại có sức nặng rất đáng nể, sức nặng ấy đến từ tâm lý của Yuhiko và hành động của Ryoji. xuyên suốt truyện chưa từng có một lần họ gặp gỡ hay tiếp xúc trực tiếp, nhưng tính trinh thám chính ở chỗ ấy, sợi dây vô hình gắn kết bền chặt đến mức có lúc siết chặt đến nỗi khiến người ta đau đớn và không thể vẫy vùng mà chỉ có thể phó mặc cho định mệnh. Sợi dây ấy được tác giả từng chút, từng chút một qua các diễn biến truyện dần được soi tỏ, nhưng lại không thể chạm vào, càng không thể nắm lấy.

Mình rất sợ Yuhiko, và cũng rất nể phục tài viết của Higashino Keigo.


5
13737
2015-09-15 06:23:44
--------------------------
290362
6001
Truyện không thích hợp cho người suy nghĩ tiêu cực, mất lòng tin vào cuộc sống và từng bị tổn thương sâu sắc về tâm hồn.
Đọc tóm tắt của truyện tôi cũng phần nào đoán biết được nội dung. Hai đứa trẻ 11 tuổi chứng kiến cái chết của người sinh thành ra mình, chịu ám ảnh và tổn thương về tâm hồn. Sau này lớn lên luôn phải đi dưới cái bóng đen đau khổ ấy rồi dần trở nên xấu xa. Kết cục câu chuyện không thể thoát cảnh bi thương.
Nhưng, suy nghĩ đó không hoàn toàn đúng. Thực chất câu chuyện để lại ám ảnh, dằn vặt và đau khổ cho người đọc hơn thế gấp ngàn lần.
Dõi theo sự lớn lên và trưởng thành của hai đứa trẻ, Higashino Keigo đã đem lại cho tôi nhiều cung bậc cảm xúc khác nhau. Lúc đầu là tò mò, nghi hoặc và lo lắng. Tiếp đó là chuỗi cảm xúc hỗn loạn đan xen giữa sợ hãi, kinh tởm, ám ảnh và căm phẫn. Nhưng khi gần đến những trang cuối cùng tôi đã òa khóc nức nở. Dường như mọi căm giận, khinh bỉ và sợ hãi hoàn toàn biến mất mà thay vào đó là sự thương cảm sâu sắc trước cuộc đời của hai con người tưởng như xa lạ mà thực ra lại luôn bên cạnh nhau.
Một cuốn sách đáng đọc.
5
62067
2015-09-05 12:04:02
--------------------------
287339
6001
Bạch Dạ Hành là tác phẩm trinh thám – tâm lý xuất sắc đã để lại cho tôi nhiều ấn tượng nhất. Với giọng văn lạnh lùng mà bình thản, tác giả đã xây dựng nên một thế giới đầy u ám và ghê rợn, buộc người đọc luôn trong trạng thái căng thẳng, tập trung để ghi nhớ, liên kết những chi tiết, con người tưởng chừng vô nghĩa, mờ nhạt; từ đó, tự phác họa hình ảnh, tâm lý và mối liên hệ giữa hai nhân vật chính, Yukiho và Ryoji. Cái hay và cái độc của tác phẩm là từ đầu tới gần cuối không hề có sự xuất hiện cùng lúc của hai nhân vật chính. Họ chỉ hiện ra qua cuộc sống của những người xung quanh và suy tưởng của Sasagaki, nhưng ông cũng không dám chắc chắn.
Vậy mối liên hệ giữa hai con người ấy là gì?
Sasagaki đã gọi là cộng sinh “Cá bống trắng và Tôm pháo”. Đó là mối quan hệ vượt lên trên tất cả những mối quan hệ tình cảm bình thường, gắn chặt hai con người thành một thể thống nhất và họ chỉ có thể dựa vào nhau để cùng dò dẫm sinh tồn. Một mối quan hệ vừa là nguồn sống cũng là nguồn tàn phá họ. Mà cái lý do tạo nên mối quan hệ ấy cũng là một sự mơ hồ. Tôi chỉ có thể giải thích cho sự ám ảnh của bản thân bằng hai chữ: linh hồn và thể xác.
“Tôi chưa từng sống dưới ánh mặt trời nên không sợ mất nó.” – Yukiho.
“Tôi muốn một lần đi dưới ánh mặt trời.” – Ryoji.
Đã có rất nhiều người căm ghét Yukiho và thương xót cho Ryoji, riêng tôi thì yêu cả hai con người ấy. Quá khứ đẫm máu và nước mắt là bóng đêm bao trùm lên số phận họ. Ryoji lớn lên với nỗi ám ảnh về cha mẹ, còn Yukiho ngay từ nhỏ đã bị tướt đoạt linh hồn và thể xác. Để rồi sự lạnh lùng và tàn nhẫn cứ thế ôm lấy trái tim hai con người ấy. Một người vạch ra cho mình con đường đến tương lai hoàn hảo, còn một người dùng cả đời để gạt bỏ các chướng ngại, che giấu quá khứ để giúp người kia leo lên đỉnh cao nhất. Tôi không cho rằng đó là sự bất công hay có lợi dụng ở đây, tôi chỉ có thể nói, họ toan tính, phạm tội, giả tạo, làm tất cả chỉ là để nuôi sống và bảo vệ linh hồn của nhau. Bạn có thể cho rằng điều đó là trái luân lý, nhưng với hai đứa trẻ lớn lên từ môi trường đã trái sẵn luân lý, thì xin hãy cho chúng một chút tha thứ.
Xuyên suốt cả tác phẩm, tôi chỉ trông thấy khuôn mặt “thánh thiện” hoàn hảo của Yukiho và bóng lưng u ám, lạnh lẽo của Ryoji, đối lập như hai mặt đồng tiền, mặt này sấp thì mặt kia ngửa. Bạn muốn thử cố chặt đứt mối liên kết đó, nhưng nó lại rất khó như việc tách đôi hai mặt đồng tiền. Nếu mất đi một trong hai thì người còn lại như đứt đi cả nửa thân thể của mình. Ryoji nhờ Yukiho mới có mục đích sống, còn Yukiho nhờ Ryoji mới có con đường để đi.

Kết truyện với tôi là sự nhẹ nhõm đồng thời cũng là nỗi day dứt. Ryoji có lẽ thiệt thòi hơn, nhưng ít ra ở đâu đó trong bóng đêm, cậu còn có thể trở lại làm con người. Cái ước muốn “đi dưới ánh mặt trời” vĩnh viễn không thành hiện thực, nhưng cậu đã bước được ra khỏi bóng đêm ấy, linh hồn cậu cuối cùng cũng đã mỉm cười. Yukiho, cô dùng cả đời làm con búp bê tàn nhẫn đã có lúc nào cô thấy mệt mỏi vì những lớp mặt nạ đó chưa? Từ nay về sau, mất đi ánh sáng ấy linh hồn cô sẽ về đâu; không còn chỗ dựa và cái nắm tay nữa, cô phải đi hết cái kiếp cô độc thê lương này thế nào?

Mãi cho tới khi gấp sách lại, tôi mới hiểu được ý nghĩa của bìa truyện. Hình ảnh hai đứa trẻ nắm tay nhau dò dẫm trong đêm trắng với cái bóng trải dài thành một chiếc kéo tội lỗi. Khung cảnh hạnh phúc và bình yên hiếm hoi có lẽ là góc thư viện, chốn nghỉ của hai linh hồn cô độc. Cậu bé dùng kéo để cắt những hình ảnh đẹp đẽ cho cô bé và cũng dùng chiếc kéo ấy để bảo vệ cho cả hai, kết thúc cho mình. Kể từ đây nơi giá sách nhỏ, luẩn khuất đâu đó giữa những con người bình thường, luôn tồn tại hai cái bóng trắng với những liên kết lờ mờ, không rõ ràng nhưng xuyên suốt cả một tác phẩm, khiến cho bất kỳ ai tham gia vào câu chuyện đó đều mang một nỗi ám ảnh không ngừng nghỉ.
5
382812
2015-09-02 16:49:26
--------------------------
287112
6001
một câu chuyện với mạch truyện nhẹ nhàng chậm rãi tinh tế nhưng để lại "ám ảnh" với người đọc, không phải vì những tình tiết gây cấn hay sự rùng rợn của những thể loại hành động hay kinh dị mà vì những cảm xúc cũng như sự hụt hẫng khi đã biết được sự thật nhưng khi sự thật ấy được hé lộ ta vẫn phải hụt hẫng khi đọc câu chuyện ấy. Ryoji và Yukiho, hai con người ấy đi tìm ánh sáng của sự thật và ánh mặt trời trong màn đêm tối tăm, và rồi Yukiho đã mãi cuốn theo màn đêm ấy.dù mình không thích mấy thể loại trinh thám và cũng không gét nhưng mình thật sự thích quyển sách này, vì cảm xúc đọng lại người đọc sau câu chuyện, vì những nhân vật được xây dựng một cách chân thật ,...
5
532669
2015-09-02 11:54:40
--------------------------
287104
6001
Cốt truyện của Bạch Dạ Hành không khó đoán như các truyện trinh thám trước đây mình đọc nhưng nó để lại cho mình một ảnh hưởng rất sâu sắc mà không có cuốn truyện nào từng làm được. Bàng hoàng đến thất thần, đau đến nghẹt thở. Higashino Keigo đang miêu tả không phải là cốt truyện trinh thám mà là tâm lý của các nhân vật. Các nhân vật đều có một quá khứ khiến ta phải đau lòng, khiến ta không cách nào căm ghét cái hành vi độc ác đấy mà chỉ thấy xót xa, day dứt. Gấp lại trang sách ắt hẳn người đọc sẽ bị ám ảnh. Điểm cộng: Phần bìa cực kỳ đẹp mắt, tông màu đen trắng chủ đạo rất thích hợp cho những cuốn sách tâm lý trầm mặc như thế này. Hình ảnh cái kéo nhỏ máu, chực chờ ở dưới 2 nhân vật gây cảm giác ngộp thở. Thiện ác tại tâm, nhưng tâm có được giữ vững không khi từ khi sinh ra đã sống trong địa ngục hắc ám.
4
195704
2015-09-02 11:44:50
--------------------------
285313
6001
Đây là một trong những cuốn trinh thám mình thích nhất. Cuốn sách cuốn hút người đọc từ giây phút đầu tiên đến giây phút cuối cùng. Tác giả lột tả được nhiều khía cạnh của con người, với ánh nhìn và ngòi bút đầy tinh tế. Cách kể chuyện hấp dẫn, các nhân vật như hiện lên sống động trước mắt độc giả. Và rồi có lúc ta chợt đơ người tự hỏi có khi nào đây là câu chuyện thật, một con người thật không. Mình thích cuốn sách này vô cùng nên khuyên các bạn hãy tìm mua nhé. Thật sự đáng đọc.
5
374081
2015-08-31 18:42:25
--------------------------
272589
6001
một tác phẩm trinh thám khiến bạn không làm bạn hồi hộp, nghẹt thở với những pha đuổi bắt như phim hành động Mỹ. Nhưng nó khiến bạn phải suy ngẫm, phải cảm được cái hồn nhân vật. Vụ án mạng là cái nền để mọi tính cách nhân vật được thể hiện rõ nét. Và dường như càng đọc ta càng tò mò về những câu chuyện khác hơn là vụ án mạng. Gấp sách lại chắn chắn bạn sẽ vẫn còn lưu luyến với những suy nghĩ...
cảm ơn  Higashino Keigo  đã có một tác phẩm tuyệt vời
5
143231
2015-08-20 10:15:45
--------------------------
269658
6001
Với các fan của Conan Doyle, Agatha Christie,...thì Bạch dạ hành chắc chắn không phải là 1 tác phẩm thỏa mản óc trinh thám của họ bởi cốt truyện nhìn chung đơn giản. Coi 1/3 cũng đoán được cái cốt truyện nhưng cái hay của Bạch dạ hành chính là tạo ám ảnh cho người đọc. Khiến độc giả vừa ghét vừa thương nhân vật. Một Ryoji theo mình nghĩ là "dại gái" và yêu 1 cách quá mù quáng nhưng nghĩ ra cũng tội tội cho nhân vật này (dù mình không ưa nổi type người kiểu này). Một Yukiho thủ đoạn và vô tình nhưng cũng rất đáng thương - nhân vật này khiến mình khá ám ảnh vì độ độc ác của cô. Ngoài nội dung mình đánh giá 3 sao thì hình thức bìa Nhã Nam làm rất thu hút và đẹp, in chữ cũng rất rõ ràng. Bạn nào mà thích loại tâm lý xã hội + trinh thám thì đây là 1 cuốn sách đáng đọc.
4
247473
2015-08-17 17:13:51
--------------------------
263166
6001
Thề là quyển sách này sẽ không làm bạn đặt xuống khi cầm lên được. Nó rất hay. Mình xin khẳng định lại là rất hay, mình chỉ mất chưa đầy 1 ngày để đọc nó dù khi đọc đã phải ngừng lại nhiều lần, hít vào thở ra để quyển sách nó ngấm vào mình, kiểu như bị rùng mình với cả bất ngờ ấy, lòng người thật quá sâu và khó dò :((. 
Tác giả có con mắt quan sát và khả năng suy luận tuyệt vời, đọc truyện mà đi hết từ bất ngờ này đến bất ngờ khác, sửng sốt nữa và cũng có cả thương nữa. Vừa khinh vừa thương cho 2 nhân vật chính. 
Gấp quyển sách lại mà vẫn còn cảm thấy run rẩy :<
5
464538
2015-08-12 13:27:52
--------------------------
262676
6001
Mới đọc 2 cuốn của tác giả Keigo là cuốn Bạch  dạ hành và Phía sau nghi can X. Điểm chung của 2 cuốn này là cách hành văn rõ ràng, gãy gọn. Câu ngắn, dễ hiểu. Cốt truyện cũng dường như rất đơn giản. Nhưng khi đọc rồi mới thấy được cái tài của Keigo. Đọc truyện của ông có cảm giác đi trong một hành lang nửa sáng nửa tối, đủ sáng để nhìn rõ con đường phía trước, cũng đủ tối để rợn tóc gáy vì những điều mình tưởng tượng ra. Cốt truyện của Bạch dạ hành cũng vậy, rất dễ đoán ra ai là thủ phạm nhưng cách viết của Keigo cứ khiến độc giả phải đọc tiếp, đọc tiếp ... xem liệu còn gì bí ẩn ẩn giấu trong đó. Và ông có tài khai thác hết mảng tối trong con người, một chiều sâu không giới hạn. Tưởng như đã thấy một Yuhiko xảo quyệt, mưu mô thì bỗng chớp nhoáng một Yuhiko mong manh, tổn thương vì quá khứ đen tối. Tưởng như thấy Ryoji là một kẻ tàn ác, giết người không chùn tay thì lại thấy sâu bên trong là một cậu bé mang trái tim sứt sẹo vì tình yêu đầu bị người cha chà đạp. Bạch dạ hành chắc chắn không thỏa mãn cho nhưng người thích cao trào, tình tiết nhanh, gây sốc. Nó sẽ để lại nỗi ám ảnh trong lòng bạn rằng liệu con người vì lợi ích của bản thân có thể đi xa đến đâu trên con đường tội lỗi. Cảm ơn Tiki và NXB Nhã Nam đã mang đến cho độc giả một tác phẩm hay.
4
696174
2015-08-12 08:02:55
--------------------------
261572
6001
Biết đến tác giả Higashino Keigo qua truyện Phía sau nghi can X. Sau khi đọc Phía sau nghi can X thì mình rất ấn tượng với cách viết của tác giả nên mới tìm đọc các truyện khác của tác giả. Và Bạch dạ hành cũng đã không làm mình thất vọng. Từ cái bìa cho đến nội dung cảu truyện. Cái bìa rất đặc biệt, lúc chưa đọc hết cuốn truyện thật sự mình không thể nhìn ra cái bìa đó là như thế nào. Nhưng khi đọc hết thì mình đã hiểu. Thật sự cái bìa đã truyền tải hết ý nghĩa của Bạch dạ hành. Mở đầu câu chuyện từ “cái gì” thì kết thúc cũng từ “ cái đó”.
Đọc hết quyển truyện, cảm xúc đọng lại của mình là nuối tiếc và ám ảnh. Thật sự là một quyển sách đáng đọc và suy ngẫm!

5
23475
2015-08-11 10:50:28
--------------------------
256757
6001
Phải nói là các tác phẩm của Nhật và riêng cuốn này chưa bao giờ làm tôi thất vọng. Cách viết giản lược tinh tế, không phô bày, chỉ thể hiện những gì cần thiết nhất nhưng vẫn đi sâu ám ảnh. Tuy là trong lúc đầu vẫn đoán được phần nào chân dung kẻ ác nhân nhưng cái kết không khiến mình hụt hẫng, mà ngược lại càng đẩy cảm xúc lên cao trào. Ban đầu rất kinh khiếp trước Ryoji và Yukiho, nhưng chỉ một chương kết thúc đã hoàn toàn khiến mình thay đổi suy nghĩ. Trinh thám nhưng không phải chỉ là trinh thám. Truyện này đã được dựng thành phim ByaKuyakou, nhưng tôi khuyên với những ai thích đọc thì không nên xem trước vì cái cốt lõi nhất của tác phẩm đã hé mở từ đầu phim - dĩ nhiên cả phim và sách đều có những cách thể hiện đầy ẩn ý khác nhau. Gấp cuốn sách lại,hoàn toàn hài lòng từ nội dung cho đến tựa và bìa. 
5
417528
2015-08-07 09:31:46
--------------------------
256228
6001
Mình vừa mới đọc xong , Cảm thấy chủ yếu nói về điểm nhấn cuộc đời của 2 nhân vật hơn là phá án , truyện thay đổi cách nhìn của mình về trinh thám , không quá tập trung vào vụ án mạng ban đầu , tuy nhiên số phận của 2 đứa trẻ lại rẽ theo 2 hướng hoàn toàn không thể đoán trước được , kết thúc không có gì tốt đẹp nhưng hợp lí cho cách sống của 2 nhân vật chính , tuy dài nhưng cuộc đời mỗi người tác giả lại tạo thành từng chương rất hay , rõ nét , truyện đáng để sở hữu
4
494910
2015-08-06 18:09:25
--------------------------
255207
6001
Ngay từ khi nhìn bìa cuốn truyện này tôi đã bị hấp dẫn và ám ảnh. Cây kéo đó là sao? Cái bóng của hai đứa trẻ đó là sao? Đọc lời giới thiệu tôi lại càng bị cuốn hút hơn nữa. Và tôi đã đặt mua cuốn truyện này trên Tiki, vừa đọc vừa cảm nhận mất hơn 1 tuần. Khép lại cuốn truyện rồi, nhưng những hình ảnh trong truyện vẫn còn bám riết lấy tôi. Hóa ra đó không phải là cái bóng, đó là hình giấy được cắt bằng cây kéo đó. Hai nhân vật tâm điểm của câu chuyện đã trải qua những tháng ngày bất hạnh đến thế này để có thể làm những việc kinh khủng đến thế ư, tôi vẫn không tin rằng con người có thể tàn nhẫn như vậy. Câu chuyện quả là cái nhìn mới về xã hội hiện đại, nơi con người giành giật, đấu tranh để sinh tồn, để vươn lên. Nhìn chung, theo tôi cảm nhận, sách được in và thiết kế tỉ mỉ, không hề có lỗi về in ấn, dịch thuật ổn. Mong chờ những sản phẩm chất lượng như thế này nhiều hơn nữa từ Nhã Nam và Tiki.
5
72731
2015-08-05 20:41:21
--------------------------
254052
6001
Mình rất thích những tác phẩm văn học Nhật Bản, đơn giản vì nó hợp với cảm xúc của mình. Các tác phẩm tiểu thuyết thì nhẹ nhàng còn trinh thám thì ám ảnh. Mình đọc "Bạch Dạ Hành" khi nghe review rất tốt về quyển này và đã đúng như vậy. Đây là quyển khiến tôi su nghĩ nhiều nhất. Ma mị, đong đầy cảm xúc và những nỗi buồn vô tận. Ấn tượng đầu tiên của mình là ảnh bìa, thể hiện được hết nội dung quyển sách. Rất đẹp rất ma mị. 2 con người ấy 2 số phận, tuy 2 mà 1. Đến giờ mình vẫn tự hỏi mối quan hệ của họ là như thế nào.  Chất liệu giấy tốt, dịch thuật ổn. 
5
565415
2015-08-04 23:10:45
--------------------------
250869
6001
Higashino Keigo  là tác giả Nhật có lối viết văn rất ảm đạm. Mà hình như truyện Nhật mà mình đọc rất hay có màu sắc u tối như vậy. Bạch Dạ Hành là một truyện có màu sắc như thế từ đầu tới cuối truyện. Mình rất cảm thương cho số phận của Ryoji và Yukiho nhưng cũng rất căm giận vì những gì mà hai người họ đã làm. Theo mình kết cục của họ như vậy chủ yếu cũng có nguyên do là bởi chính họ đã không chịu tỉnh ngộ mà thoát khỏi vũng lầy dối trá do chính mình tạo ra. Gấp cuốn sách lại, điều mình nhớ nhất chính là hình ảnh hai đứa trẻ dắt tay nhau trong bóng tối với cái bóng trắng đổ dài trên trang sách. Mình mong rằng những ai đã đọc Bạch dạ hành sẽ quan tâm hơn đến những người xung quanh mình, không để ai phải cô đơn vùng vẫy trong bóng tối bởi lỗi lầm của người đi trước.
5
167283
2015-08-02 10:59:03
--------------------------
250427
6001
Đến bây giờ khi xem lại ảnh bìa với hình ảnh hai đứa trẻ ở hai đầu mũi kéo trên phông nền đen trắng, nổi ám ảnh lại hiện lên rõ rệt trong mình. Một Ryoji khéo tay, thông minh, nhanh nhẹn và Yukiho xinh đẹp, giỏi giang, nhiều nghị lực lại bị những ham muốn đen tối, xấu xa dày vò lên tuổi thơ hai người, nhận chìm họ vào màng đêm vĩnh viễn. Đôi khi mình lại tưởng tượng đến một thế giới khác, nơi hai người có thể nắm tay, cười nói vui vẻ với nhau, cùng sánh vai đi trên lối mòn của công viên đầy nắng .. Yukiho, với một quá khứ nhiều đau khổ và bất hạnh đã quyết định bằng mọi cách vươn lên để không phải một lần nữa chìm vào địa ngục thời thơ ấu, với Ryoji là công cụ, một cộng sự không ngần ngại thực hiện mọi âm mưu toán tính đen tối để giúp cô đạt được mục đích. Qua mỗi chương là mỗi sự kiện, một kế hoạch hoàn hảo của Yukiho hoặc Ryoji, tác giả chưa bao giờ đặt hai người vào cùng một khung cảnh nhưng ta vẫn biết được đâu đấy quanh Yukiho là hình ảnh một Ryoji thầm lặng quan sát cô trong bóng tối. Cũng như chưa bao giờ ông miêu tả rõ ràng cảm xúc giữa hai người, chỉ biết được Ryoji vì cô có thể sẵn sàng thực hiện tội ác còn Yukioh, duy nhất một lần là may chiếc túi cho anh khi còn đi học và đến cuối cùng, quay lưng đi một cách dứt khoát khi anh nằm lại đó. Như cảnh con quay cuối cùng trong Inception, cảm xúc, tình cảm, quan hệ của hai người mãi không không được làm rõ, để lại cảm nghĩ riêng và sự day dứt cho người đọc quyết định. Phong cách văn chậm, nhưng lôi cuốn, xuyên suốt mạch truyện là cảm giác trầm buồn ngột ngạt. Những tình tiết nhỏ được thêm thắt tinh tế và hợp lý, khi Yukiho đưa ra chùm chìa khóa kèm với âm thanh của nó làm mình có cảm giác lạnh hết sống lưng..
Mình đã rất ấn tượng với Rừng Na Uy và Bạch Dạ Hành là tác phẩm văn học Nhật thứ hai mình đọc, cả hai đều rất hay và ám ảnh khiến mình rất hứng thú với văn học Nhật, chắc chắn sẽ tìm đọc thêm những tác phẩm nổi tiếng khác của Nhật.
5
631668
2015-08-02 10:21:59
--------------------------
243981
6001
Vì đã từng đọc qua và rất ấn tượng với "Phía sau nghi can X" cũng của tác giả Higashino Keigo nên mình quyết định đọc thử "Bạch dạ hành", và truyện đã không khiến mình thất vọng. Truyện mở đầu bằng cái chết đầy bí ẩn của ông chủ tiệm cầm đồ, vì không thể tìm ra hung thủ nên vụ án khép lại. Thế nhưng, đó lại là khởi đầu của biết bao điều đau đớn hơn thế gấp nhiều lần và cũng là nút thắt liên kết các nhân trong câu chuyện lại với nhau. Ở đó có Yukiho và Ryoji, hai con người tưởng như xa lạ nhưng lại liên hệ mật thiết với nhau, như mối quan hệ cộng sinh giữa tôm pháo và cá bống trắng. Họ đều bị ám ảnh bởi cái quá khứ đầy bất hạnh và nỗi đau, cùng nhau tồn tại và chở che cho nhau. Giữa họ có tình yêu hay không tác giả không nói rõ, nhưng dù là gì thì thứ đó cũng chỉ khiến họ ngày càng sai lầm và từng bước đi vào con đường không còn lối thoát, đến cuối cùng cả hai vẫn không thể thoát khỏi cái vòng luẩn quẩn do chính mình tạo ra. Đọc truyện thấy thương cho cảnh ngộ của Yukiho và nguyên nhân khiến cô trở thành một con người như thế, nhưng vẫn không thể thông cảm cho việc mà cô và Ryoji đã làm. Để tự bảo vệ mình mà hãm hại những người vô tội thì thật tàn nhẫn và độc ác. Cốt truyện tuy không bất ngờ như "Phía sau nghi can X" nhưng lại ám ảnh hơn rất nhiều, vì đó chính là cuộc đời thực - đầy ảm đạm và tồn tại vô số cạm bẫy. Đó là nơi con người luôn bị cám dỗ và bị chi phối bởi cảm xúc, đặc biệt là sự hận thù, để rồi dần đánh mất chính mình và tự biến mình thành ác quỷ. Đọc truyện để hiểu hơn về cuộc sống quanh ta, nhưng không phải bằng sự căm ghét mà là để có được sự cảm thông sâu sắc đối với số phận con người.  
5
387532
2015-07-27 21:46:17
--------------------------
243518
6001
Đây là lần đầu tiên mình đọc tiểu thuyết Nhật, mà ở thể loại trinh thám. Thích cách bác Keigo xây dựng nhân vật, xây dựng tình tiết,  logic và khiến người ta phải suy nghĩ. Họ tuy là tội phạm nhưng họ rất đáng thương. Họ khao khát được giải phóng khỏi những nỗi ám ảnh và bóng tối trong tâm hồn. 

Truyện đã khiến mình tìm tới phim, bộ phim cũng rất hay, tuy có vài tình tiết bỏ qua nhưng vẫn không giảm được độ hay của nó. Hy vọng sẽ có nhiều người thử đọc nó để thấy cái hay của truyện Keigo.
4
68488
2015-07-27 15:10:23
--------------------------
241477
6001
Chưa từng đọc 1 truyện nào mà nhân vật  chính sắp đặt mọi tình tiết cuộc đời mình từ nhỏ đến lớn như vậy, lại còn theo 1 cách quá ác và tàn độc. Mỗi lần giở trang mới, xuất hiện một cái tên là phải vắt óc nhớ lại xem đã từng xuất hiện chưa. Mà mỗi chi tiết nhỏ đều có dụng ý, không thể tùy tiện cho qua. 
Mà đoạn kết quá hụt hẫng, quá bất công. 
Đây là lần đầu tiên đọc 1 truyện kinh khủng như thế này, lôi cuốn, ám ảnh rất lâu đây...
5
38833
2015-07-25 15:11:41
--------------------------
241406
6001
Sau Phía sau nghi can X, mình tiếp tục tìm đọc truyện của tác giả này. Khác với tác phẩm nói trên, Bạch dạ hành yếu tố trinh thám đóng góp rất nhỏ, mà chủ yếu thiên về đời sống và tâm lí nhân vật hơn. Một cậu bé có người cha là nạn nhân của vụ án mạng, một cô bé có mẹ là nghi can của vụ án ấy. Liệu sự việc có đơn giản như vậy không? Liệu mối liên hệ giữa hai người chỉ dừng ở đó? Nếu bạn để ý, không hề khó đoán ra sự thật ẩn sau. Và có lẽ cảm xúc sau khi đọc truyện cũng rất khác so với các truyện trinh thám khác.
5
374756
2015-07-25 14:03:47
--------------------------
241002
6001
Mình đọc truyện này sau khi đọc xong cuốn phía sau nghi can X. Không biết có phải vì mình quá ấn tượng với cuốn kia không mà khi cầm cuốn này lên với tất cả hi vọng là nó hay hơn nữa thì mình bị hụt hẫng. Mình cảm thấy truyện hơi dài và lan man. Nhưng có thể nhờ đó mà khắc hoạ tâm lý nhân vật và kết nối quan hệ giũa các nhân vật khá tốt. Càng đọc càng khó hiểu khiến người ta bị cuốn theo cứ phải đọc tiếp đọc tiếp. Nhưng càng về sau thì mọi khuất mắt đều được gỡ bỏ, vẫn là cách kể chuyện đó nhưng người đọc có thể suy luận ra một cách dễ dàng. Chất lượng bìa và giấy tốt. Cái bìa truyện như nói lên số phận của 2 đứa trẻ trong truyện vậy, rất hay.
3
550894
2015-08-04 15:01:15
--------------------------
240659
6001
Ông Higashino Keigo là một nhà văn Nhật khá là nổi tiếng ,Mình đã đọc cuốn ''Phía sau nghi can X '' là một tác phẩm xuất sắc của ông mình rất thích truyện của ông nên mình đã đọc cuốn Bạch Dạ Hành này.Nó đã không làm mình thất vọng câu chuyện rất hay ,cảm động ,tối tăm và cũng không kém phần thông minh như Phía sau nghi can X.Nhưng truyện quá dài nếu ai không có thời gian thì đọc khúc đầu rồi lật ra sau xem cái kết cũng được.Nhưng đọc xong cuốn này cứ thấy rợn rợn người ''đúng là đừng xem thường trẻ con '' trẻ con đúng là có lúc đáng sợ thật
5
563698
2015-07-24 21:10:39
--------------------------
239115
6001
   Tôi mất trọn 3 ngày để hoàn thành việc đọc cuốn sách này, nhưng còn quá nhiều nghi vấn không thể tự mình giải đáp được. Từ đầu đến cuối giữa Yukiho và Ryoji không có bất kì một câu thoại nào, hai người họ được nối kết bằng những sự kiện thoạt nhìn thì rời rạc, hóa ra đều được liên kết với nhau .
   Sự thật ai là người giết ông chủ tiệm cầm đồ - bố Ryoji - đã bị một lớp sương mờ che phủ và hầu như chỉ là giả thuyết của cánh sát Sasagaki, của thám tử Imaeda, và chỉ là suy đoán của người đọc về động cơ gây án lẫn diễn tiến sự việc.
   Keigo Higashino thực sự là một cây bút trinh thám xuất sắc. Và sau khi đọc nhận xét của các bạn trước đó tôi mới biết bìa cuốn sách có hình cây kéo.
5
529844
2015-07-23 17:36:53
--------------------------
229257
6001
Tôi đọc "Bạch Dạ Hành" ngay sau khi vừa đóng lại một tác phẩm xuất sắc khác của  Higashino Keigo  - Phía sau nghi can X. Tôi tự hỏi, liệu tác phẩm sắp khám phá này có hay, cảm động, thông minh, hoàn hảo như cuốn kia hay không? May mắn thay tôi có thể trả lời là Không ..mà là hay hơn thế. Không những u tối, ma mị mà còn đong đầy cảm xúc. Bước vào những trang cuốn cùng của một tác phẩm khá dài, mỗi ai cũng sẽ ôm trong mình một nỗi buồn. Chính lúc này đây, có lẽ bạn sẽ không tin rằng thế là hết thật rồi sao. Nó lôi cuốn bạn đến như vậy đấy! Còn chất liệu giấy và trình bày không có gì để chê nhé. Phần dịch với mình là hoàn hảo. Rất mong rằng những tác phẩm của ông sẽ sớm được xuất bản ở Việt Nam.
4
516742
2015-07-16 17:42:14
--------------------------
223188
6001
cuốn truyện Bạch Dạ Hành này làm tôi day dứt không nguôi ! nó lôi cuốn người đọc ngay từ những trang đầu tiên viết về cái chết của ông chủ tiệm cầm đồ ! với lối dẫn truyện thông minh nhưng không làm người đọc khó tiếp thu hay khó hình dung ! lối văn tả dễ hiểu các chi tiết làm người đọc cũng có thể cùng suy luận cùng phá án ! những luận điểm đầy bất ngờ đầy hồi hộp lôi cuốn ! rồi những giả thiết mang lại cả lỗi hoang mang , lo sợ cho người đọc ! Rồi có trang tôi đọc mà còn phải thốt lên " trẻ con mà cũng có lúc đáng sợ vậy sao ?" cũng làm tôi khó nghĩ ! có phải do môi trường hay tính cách chúng sinh ra đã lạ lẫm vậy ! làm ám ảnh tôi phải chăm lo kĩ lưỡng thế hệ trẻ sau này ! Đây là câu truyện trinh thám làm tôi muốn mua thêm tác phẩm khác của nhà văn này ! lôi cuốn quá ! cái kết bất ngờ quá ! những câu truyện liên quan hay quá ! Mong các bạn hãy thử tin người lạ này một lần ! mua quyển truyện và chắc các bạn không phải thất vọng về nó đâu ! 
5
81164
2015-07-06 19:00:54
--------------------------
216828
6001
Cuốn sách rất dày, hai màu đen trắng cùng hình ảnh cây kéo kết nối hai người thật quá đỗi rùng rợn dù chỉ nhìn qua. Mình thích các câu truyện trinh thám, kinh dị kiểu Nhật vì các tình tiết cực kì logic, liên kết rất chặt chẽ. Nó mang lại sự ám ảnh day dứt kéo dài cho người đọc. Hàng loạt những câu như: Thật đáng sợ! Sao có thể xảy ra những chuyện như vậy?! ...cứ bay tứ tung trong đầu sau khi đọc Bạch dạ hành. Một Ryoji đáng thương, có thể hy sinh cả bản thân mình lại gắn với cuộc đời của Yukiho, một kẻ tàn nhẫn, lạnh lùng đến đáng sợ. Những gì đã xảy ra lại khiến cuộc đời của hai đứa trẻ trở nên như vậy, mọi người nên đọc mới hiểu được. Và sự thực chỉ hiểu được một phần mà thôi.
5
139133
2015-06-28 12:08:54
--------------------------
216267
6001
Một câu truyện u uất, cô đơn, lạnh lùng, ám ảnh ... 
Keigo đã nói lên bộ mặt của xã hội Nhật Bản, dường như quá vô tình dường như đầy cạm bẫy dễ khiến con người ta sa ngã. 
Cái sai lầm cái tội ác đã có từ ban đầu, được gieo vào lòng hai đứa trẻ quá ngây thơ để rồi khi sa chân vào vũng lầy ấy người ta không đủ mạnh mẽ để thoát khỏi hay nói chính xác hơn là không thể thoát khỏi . 
Giọng văn mượt mà lôi cuốn, ông nói về tội ác nhưng không làm người ta sợ mà làm người ta buồn, buồn cho tất cả các nhân vật. 
Cái chết ở đây là sự giải thoát cho Yukiho mở ra cho cô một con đường khác một con đườg tăm tối nhưng sẽ không nhuốm bùn tội lỗi. Giải thoát cho tình yêu của anh cho một người quá yêu nhuưng không thể ở cạnh người mình yêu. Cái kết hoàn hảo đủ làm rung động con tim độc giả. 
Higashino Keigo thật sự thành công với tác phẩm, bức tranh mà ông đã vẽ làm người ta vừa yêu vừa hận, vừa đồng cảm vừa lên án. Chính nét bút cuối cùng ấy đã làm sụp đổ biết bao người sụp đổ sự lên án và chỉ để lại chút xót xa chút thương cảm .
5
463393
2015-06-27 14:43:24
--------------------------
215720
6001
Sách dày, ngay từ trang bìa đã khiến độc giả có cảm giác tối tăm ma mị rồi. Nội dung hay miễn chê. Không biết mình có phải người duy nhất thích Yukiho không, vì nhiều người cảm thấy chán ghét cô ấy, bởi cô ấy không phải người lương thiện thuần khiết mà đủ tàn nhẫn, đủ ngoan độc, đủ lý trí, lý trí đến đáng sợ, lạnh lùng đến đáng sợ, nhưng càng như thế mình càng thấy ấn tượng hơn. Ryoji cũng là nhân vật mình khá thích, anh đã hi sinh vì Yukiho quá nhiều. Truyện khá buồn, nhiều đau thương nhưng lại rất lôi cuốn, cái kết rất hợp ý mình.
5
449880
2015-06-26 18:32:41
--------------------------
214497
6001
Lâu lâu muốn chuyển qua thể loại trinh thám của Nhật nên đã chọn quyển này. Một quyển khá nổi tiếng. Sách do Nhã Nam xuất bản, bìa và giấy rất đẹp. Khổ sách dài, còn tận 600 mấy trang, bên trong chi chít toàn chữ. Ban đầu nó khiến cho một người không hay đọc truyện trinh thám như mình choáng ngợp. Nhưng khi đã bước chân vào trang sách rồi liền không thể ngừng được. Cứ thế tiếp từng trang từng trang cho đến hết. Từ nội dung cho đến giọng văn, cách xây dựng hình tượng nhân vật, sự chuyển đổi tâm lí, trạng thái, hành vi của hai nhân vật chính đều được tác giả miêu tả rất tuyệt vời.
4
254977
2015-06-25 02:39:57
--------------------------
209155
6001
Một câu chuyện mà nội dung quá hay và cách dẫn dắt người đọc khám phá từng bí ẩn bên trong nó quá xuất sắc khiến tôi thấy nổi da gà sau khi gấp sách lại. Không phải trinh thám kiểu Mỹ với những màn suy luận cân não hay những pha truy bắt tội phạm dồn dập, câu chuyện theo phong cách của Higashino-sensei bình lặng nhưng day dứt và ám ảnh vô cùng, khiến cho ta cứ bị cuốn hút không dứt ra được.
Tôi thực sự cảm thấy sợ Yukiho vì sự lạnh lùng đến tàn nhẫn của cô ta. Tôi cũng rất sợ cái khả năng đóng kịch đến mức hoàn hảo của cô ta, và sợ cả việc bất chấp thủ đoạn để đạt được mục đích nắm người khác trong lòng bàn tay mình. Tôi thấy thương cảm cho cảm xúc, cuộc đời và kết cục của Ryoji. Cũng như ông Sasagaki, khi nghĩ đến cảm xúc của cậu bé lúc bò trong đường ống thông gió đó, tôi thấy đau lòng quá mức. Cuộc đời cậu ta đã định sẵn như vậy khi gặp Yukiho.
5
281707
2015-06-16 22:02:38
--------------------------
207493
6001
Mình thấy sợ khi đọc sách và luôn tự hỏi sao mà Yukiho ác quá và luôn sai khiến Kirihara làm theo mình để rồi khi anh chết cũng không tỏ vẻ gì thương tâm hoặc cố tình giấu đi. Kirihara thì mặc cảm vì ba mình gây tội với Yukiho nhưng anh không nên làm như vậy.... Anh yêu cô ấy song thực ra mối quan hệ hai người cũng chỉ như Tôm pháo và cá bống thôi... Anh không có nhẫn tâm bởi vốn không muốn hại người chỉ vit Yukiho muốn anh mới làm. Anh chứng minh tình yêu của mình mù quáng quá... Tác giả đã lột tả hàng trăm tính cách và cách nhân vật che giấu cảm xúc tài tình đến tuyêt vời. Đọc xong mà hình ảnh hai đứa trẻ lúc nhỏ đến khi trưởng thành thay đổi hoàn toàn những bi kịch xảy ra cho Yukiho và sau đó vỡ nhiều người khác khiốn tôi rùng mình... Cái ác không phải lúc nào cũng bị đánh bại cả...
4
568747
2015-06-12 15:00:13
--------------------------
205157
6001
Đây là cuốn truyện trinh thám mà mình yêu thích nhất. Tuy mạch truyện càng đọc càng có vẻ rối rắm, không rõ ràng và rời rạc, nhưng cho đến cuối cùng, tác giả đã làm người đọc thực sự rất bất ngờ khi từng bước mở nút cho những bí ẩn xuyên suốt câu chuyện.

Khác với nhiều bạn đọc, mình không có nhiều cảm giác chán ghét đối với nhân vật được coi là phản diện trong truyện. Bởi mình tin cách tác giả xây dựng nhân vật rất khéo léo đến nỗi, mọi việc xảy ra đều có lý do của nó, và ngay cả cái ác được nuôi dưỡng trong tâm hồn nhân vật kia cũng vậy. Đó cũng là một lý do mình rất thích truyện này: Cốt truyện hay nhân vật, đều vô cùng cuốn hút.
5
557111
2015-06-05 23:09:37
--------------------------
198068
6001
Cuốn này quả thực hay hơn Phía sau nghi can X có lẽ là Phía sau nghi can X có phần mỏng quá, trong khi Bạch dạ hành lại dài hơn nhiều. Mở đầu là vụ án ông chủ tiệm cầm đồ bị sát hại. Lúc đó tôi cứ đinh ninh là do bà vợ và ông Matsusura tư tình với nhau nên mới giết người diệt khẩu. Tôi cứ nghĩ Ryoji ghét Yukiho lắm vì suy cho cùng mẹ cô cũng là bị tình nghi giết ba mình. Tôi cảm thấy căm ghét cái sự giả tạo của Yukiho khi dùng nước mắt trói buộc người khác, quả thực là quá thủ đoạn đi. Tôi lúc đầu tưởng Ryo cũng là người xấu nhưng qua cái cách anh đối xử với Namie và Tomohiko thì suy đoán của tôi là hoàn toàn sai lầm. Cậu ta là người tốt nhưng vì quá khứ nên không thể đi dưới ánh mặt trời đường đường chính chính được. Sự thực của quá khứ thật quá đau lòng và cũng khó mà tin được. Cho đến cuối cùng tôi không biết rốt cục Yukiho yêu Ryoji hay là anh chàng Kasanari nữa. Tôi cũng cảm thấy cảm thông cho cô bạn thân của Yukiho, bên cạnh con người thủ đoạn mấy chục năm mà không hay biết gì
5
80511
2015-05-19 08:04:18
--------------------------
196235
6001
Điều thú vị của câu chuyện này đó là từ đầu đến cuối hai nhân vật chính ryoji và yukiho không hề có một sự miêu tả nào là ở cùng với nhau nhưng họ vẫn luôn gắn kết với nhau.Tôi thâý đau thương thay cho yukiho quá khứ nghiệt ngã đã khiến cô trở nên lạnh lùng tàn nhẫn nhưng tôi lại cảm thấy thương xót cho ryoji cậu ấy đã hi sinh cho yukiho quá nhiều.Tôi không biết yukiho có tình cảm gì với ryoji hay không,họ chỉ được miêu tả ở cùng nhau tại một địa điểm vào trang cuối của sách,ryoji chết đi yukiho đã mất đi ánh sáng của cô ấy nhưng mình kết như vậy là hợp lí,tuy là trinh thám nhưng truyện lại miêu tả tâm lí từng nhân vật rất chi tiết đi sâu vào nội tâm rất đáng để đọc.
4
526322
2015-05-15 16:14:11
--------------------------
190443
6001
Mới đọc xong tác phẩm này trước hết là bìa sách và chất lượng giấy phải gọi là tuyệt hảo (so vs những cuốn NT mà mình đang sở hữu), giấy cứng, trắng, nét chữ rõ ràng, chất lượng giấy tốt, với cái giá 104k thì mình có thể chấp nhận được, phần tiếp đến là nội dung, câu chuyện mở đầu bằng 1 vụ án tưởng chừng nhỏ nhặt, nhưng kéo theo sau đó là gần 20 năm đau khổ, mang đầy bất hạnh của những con người, số phận của đứa trẻ liên quan đến vụ án đấy, truyện với rất nhiều tuyến nhân vật, đọc cả cuốn sách mình phải cố gắng nhớ hơn 20 tuyến nhân vật vì từng người trong số này đều liên quan, gắn kết với nhau để tạo nên tính cách, số phận cho 2 nhân vật chính là Ryo và Yukiho, một người mãi đi trong tối, còn 1 người được người kia trợ giúp như 1 thứ ánh sáng trong bóng tối ấy, người ta thường nói "nhân chi sơ, tính bổn thiện" con người sinh ra vốn là những người hiền lành, chân chất, nhưng cuộc sống đã đưa đẩy họ đến bước đường cùng, buộc họ phải sống với bóng tối và bán linh hồn cho quỷ dữ, Ryo và Yukiho cũng vậy, vốn dĩ chỉ là 2 đứa trẻ, nhưng chính người thân yêu nhất đã đẩy cả 2 vào địa ngục,để rồi sau đó lại khơi nguồn cho những bất hạnh kéo dài, kết thúc của truyện khá hài lòng mình. Truyện này khắc hoạ nữ chính Yukiho có sự lãnh cảm, tàn độc nên mang cho mình ấn tượng mạnh hơn hẳn, kết thúc của nhân vật này nếu nói là chưa thoả cũng ko đúng, với nhân vật Yukiho, khi đã mất ánh sáng rồi thì bản thân cô ấy sẽ phải sống 1 mình trong bóng tối, đó mới là sự cô đơn kinh khủng nhất mà cô ấy phải chịu. Tóm lại, mặc dù là trinh thám nhưng mình lại thấy nhẹ nhàng, đọc mang cho mình nhiều cảm xúc rất sâu. ^^
5
253959
2015-04-29 15:44:47
--------------------------
189817
6001
Từ phần giới thiệu nội dung câu chuyện sau bìa sách, tôi đã nghĩ có lẽ giống như các tác phẩm bình thường, hẳn liên kết quá khứ sẽ làm cho hai đứa trẻ gặp và nảy sinh tình cảm. Thế nhưng thật lạ, từ khi bắt đầu câu chuyện đến tận những dòng cuối cùng, hai nhân vật dường như chưa bao giờ xuất hiện cùng một lúc, tại một địa điểm trước mắt người khác. Họ chỉ gặp nhau trong suy đoán của người khác. Chỉ đến khi Ryoji chết, Yukiho mới nhìn anh, cái nhìn chỉ Sasagaki - người đầu tiên nhìn ra sự thật được chứng kiến. Và sau cái nhìn ấy, bình thản đến đáng sợ là cái ngoảnh đi lạnh lùng, tàn nhẫn. Ai là mặt trăng, ai là mặt trời thật sự? Chưa từng đi sâu vào tâm trạng hai nhân vật chính, tác giả khiến người đọc thật khó để biết chính xác họ đã nghĩ và cảm nhận thế nào suốt 19 năm dài đằng đẵng. "Duy chúng có thư viện ấy, mới là chốn nghỉ tâm hồn của hai đứa trẻ", hình ảnh đẹp đẽ hiếm hoi mà xa xôi, đau lòng biết bao. Mong rằng, dù có thế nào, kỉ niệm ấy vẫn sẽ mãi ngủ yên trong tim của người đã chết, và dù chỉ một chút trong người còn sống.
5
372593
2015-04-28 06:52:32
--------------------------
184299
6001
Mình đã xem phim chuyển thể từ tiểu thuyết này, và mua ngay khi vừa thấy xuất hiện trên tiki.
Một câu chuyện buồn, nhiều góc tối của 2 "đứa trẻ", 2 "con người": 1 trong tối, 1 ngoài sáng. Cách kể chuyện của tác giả lôi cuốn, hấp dẫn, từng chút từng chút mở ra những tình tiết mới lôi cuốn. Đọc truyện mà đầy cảm xúc: ám ảnh bởi nhân vật Ryoji, ghét nhân vật Yukiho, tò mò về những sự việc/hành động của 2 nhân vật chính.
Kết thúc truyện là một cái chết, một cái chết giải thoát, chấm dứt "hành trình trong mặt trời đêm".
Đây là một tác phẩm đáng đọc, và đã đọc rồi thì không thể bỏ qua tác phẩm điện ảnh được chuyển thể.
5
27492
2015-04-17 15:31:01
--------------------------
183706
6001
Một quyển sách dày với ngồn ngộn những nhân vật, thông tin, vụ án... Khép lại quyển sách, trong lòng tôi dâng lên một nỗi ám ảnh về nhân vật Yukiho, đồng thời cũng thấy hơi hơi đồng cảm cho Ryoji. Nhưng tôi không thấy tội nghiệp ai cả, chỉ vì những gì họ làm quá sức kinh khủng. Cuộc đời Yukiho cứ như là 1 diễn viên, cô ta muốn diễn thì mặc kệ, nhưng cô ta lại muốn đạo diễn, chỉ đạo và lsắp đặt luôn cả cuộc đời những người quanh mình, dù họ vô tội và đối xử thật lòng với cô ta. Còn Ryoji,  con người mãi mãi phải bước đi trong bóng tối vì niềm tin lệch lạc cũng như tự trói buộc cuộc đời mình vào Yukiho. Ám ảnh hết sức.
4
472572
2015-04-16 14:46:57
--------------------------
175183
6001
Đây là 1 trong số ít những cuốn sách tớ đọc xong mà thấy vẫn ám ảnh. Phải nói là thực sự ám ảnh luôn. Không phải là do những vụ án mạng hay gì hết, mà điều tớ thấy ám ảnh chính là nhân vật Yukiho. Con người này quả là dễ sợ và kinh khủng. Tớ thấy sợ cô ta, ghét cô ta nữa. Sao cô ta có thể vì lợi ích của mình mà trói buộc Ryoji bằng thứ dây vô hình như vậy suốt bao nhiêu năm. Quá sức kinh khủng. trong mối quan hệ của 2 người, tớ thấy rõ ràng Ryoji luôn luôn phải chịu thua thiệt. Thật may là cuối cùng học cũng đã cắt đứt được với nhau, tuy là có hơi đau lòng…
4
476360
2015-03-29 16:31:00
--------------------------
169950
6001
Câu chuyện Nhật u ám và đen tối nhất tôi đọc trong năm tính tới giờ. Thật sự không thể hiểu hết các nhân vật trong truyện. Quá nhiều ám ảnh, quá nhiều tội lỗi. Tôi không thích nhân vật Yukiho, chỉ thấy thông cảm và hơi tội nghiệp cho Ryoji thôi khi vì Yukiho mà cậu không thể bước đi dưới ánh mặt trời. Kết thúc là sự đau khổ nhưng đồng thời cũng là sự giải thoát cho Ryoji khỏi bóng ma ám ảnh của Yukiho. Tôi mong chờ có thêm đoạn nói về cuộc sống của Yukiho sau này, liệu cô ta có phải trả giá không mà không có, thật tiếc.
4
157796
2015-03-19 09:17:56
--------------------------
167620
6001
Bạch Dạ Hành là quyển sách tôi yêu thích nhất trong năm này. Văn phong khá hài hòa và lời dẫn của sách thật sự cuốn hút. Bìa truyện ổn và hàm súc, cái bóng kéo dài của hai đứa trẻ tạo hình một cây kéo lớn, là nguyên nhân bi kịch cũng chính là điểm kết bi kịch, hai đứa cùng nhìn về mặt trăng, đứa này coi đứa kia là mặt trăng của mình, tôi sẽ mãi nhớ bức minh họa buồn u ám này. Ryoji - Kẻ chấp nhận đứng trong bóng tối giúp đỡ Yukiho như đó chính là lẽ sống của mình. Tôi thực sự thương hại anh ta, có lẽ vì chi tiết sau mỗi khi giết người anh ta đều rơi vào tâm thái gần như tội lỗi, đó phải chăng là chút gì đấy còn sót lại của nhân tính con người và nó khiến sự hy sinh cuối cùng của Ryoji trở nên đáng thương bội phần. Cái kéo năm xưa được cậu bé Ryoji gửi gắm tình cảm qua những nét cắt giấy tạo hình đẹp đẽ, nay lại chính là vật kết thúc sinh mệnh Ryoji. Khao khát đi dưới ánh mặt trời của anh, vĩnh viễn không bao giờ thành sự thật.
5
136499
2015-03-15 09:19:32
--------------------------
165260
6001
Nhìn chung, Bạch Dạ Hành là một truyện hay. Nhịp độ nhanh, nội dung cuốn hút, cách dẫn dắt cũng giúp người đọc dễ dàng kết nối được các tình tiết của truyện. Mặc dù kết cấu truyện đưa ra nhiều tuyến nhân vật, đoạn kết hơi dài dòng và không có đoạn quá cao trào nhưng các chi tiết thắt nút, mở nút đưa vào rất tự nhiên nên khi đọc truyện cảm giác vừa thương cảm cho Ryoji và Yumiho, vừa lo lắng và sợ hãi, thắc mắc lý giải của người đọc đều được giải quyết rất tự nhiên.
4
119223
2015-03-10 10:33:26
--------------------------
163407
6001
Quả thật truyện Nhật cho mình cảm giác rất khác rất khác khi đọc những truyện của Trung Quốc và Việt Nam hay văn học Mĩ. Đọc tác phẩm của văn hóa Nhật sẽ khiến mình thư thả tâm hồn và đọc chậm rãi để thấm từng câu chữ tác giả truyền tải qua mỗi tác phẩm. Và tác phẩm này cũng vậy, thậm chí có phần còn xuất sắc hơn. Từ giọng văn, cách xây dựng hình tượng nhân vật đến sự chuyển đổi tâm lí, trạng thái, hành vi của hai nhân vật chính đều được tác giả miêu tả rất tài hoa và tuyệt vời. Người đọc cũng sẽ cảm nhận được nỗi đau mà nhân vật chính phải trải qua. Vì vậy đây là tác phẩm tuyệt vời
5
120193
2015-03-04 21:17:06
--------------------------
162755
6001
Quá khứ ảnh hưởng đến hiện tại như một quy luật tất yếu. Đối với Yukiho và Ryoji, quá khứ định nghĩa bản thân hai người và phủ bóng đen lên cuộc đời họ. Chuyện xảy ra đã gần 20 năm trước mà vết thương không thể nào nguôi ngoai. Tình bạn trong sáng giữa hai đứa trẻ theo thời gian và qua những biến thiên đã trở thành một mối quan hệ dị thường, là nguồn sống nhưng cũng là thứ dần giết chết họ. Yukiho và Ryoji cùng bước đi với khát vọng một ngày nào đó được đi dưới ánh mặt trời, lại thấy bản thân mình chìm sâu hơn vào màn đêm tăm tối. Yukiho muốn vùi sâu quá khứ, trả thù đời bằng tham vọng lớn lao, cô dường như đã đánh mất chính mình sau lớp mặt nạ và những mưu đồ toan tính, địa vị trong tay nhưng liệu cô có tìm được phút giây thanh thản nào, nhất là khi ánh sáng le lói duy nhất trong cuộc đời cô đã vụt tắt mãi mãi.
Xuyên suốt câu chuyện, hình ảnh hai nhân vật chính dần hiện ra qua con mắt và suy nghĩ của những người xung quanh. Nhưng đến cuối cùng, mỗi người vẫn sẽ có những suy nghĩ, cảm nhận riêng cho mình, liệu hai con người ấy có đáng được cảm thông hay không. Cuốn sách khép lại với rất nhiều câu hỏi chưa được trả lời trọn vẹn, để lại cho mình nhiều cảm xúc rối tung rối mù nhưng vẫn không khỏi hài lòng và thấm thía.
5
426145
2015-03-03 09:10:02
--------------------------
161366
6001
Một tiểu thuyết rất hay, tình tiết câu chuyện diễn biến nhanh, cốt truyện xuất sắc và nội dung đầy ám ảnh.
Không chỉ đơn thuần là tiểu thuyết trinh thám, đây còn là lát cắt về góc tối của nhiều số phận, nhiều con người, từ những người bình thường bình thường nhất. Cái hay của câu chuyện là sự nối kết, tuy là mỏng manh và không rõ ràng, nhưng lại xuyên suốt, là những đau thương mà tuôit thơ Ryo và Yukiho phải gánh chịu.
Kết thúc mở làm người đọc phải suy ngẫm. Không hiểu rằng khi chỉ còn một mình thì Yukiho đến khi nào mới dc đi dưới ánh mặt trời
5
75271
2015-02-27 16:41:33
--------------------------
160937
6001
Chưa có quyển sách nào làm tôi thấy u ám nhưng lại khó dứt ra như quyển này. Quyển sách dày đến thế, mà bỏ nó xuống thì thật quá khó khăn. Đây không còn là một câu chuyện trinh thám đơn thuần nữa mà là lát cắt nhiều mặt của cả một xã hội. Dù thế nào tôi vẫn không thể hiểu hết được con người Yukiho, cho đến tận trang sách cuối cùng, tôi vẫn thấy sợ và căm ghét con người ấy. Ryoji ra đi, mãi mãi, để lại một mình Yukiho vẫy vùng trong đêm trắng vô tận. Tôm pháo và cá bống trắng rốt cuộc không còn quanh quẩn bên nhau nữa…
4
418163
2015-02-26 09:12:32
--------------------------
159620
6001
Đây không đơn thuần là một câu chuyện trinh thám, mà nó như một tác phẩm  về những phần tăm tối nhất trong nội tâm con người. Và nó không phải một tác phẩm nên đọc nếu bạn đang mất niềm tin vào cuộc sống, bởi nội dung quá u ám và kết thúc nặng nề. Tác giả đã quá xuất sắc trong việc miêu tả tâm lý nhân vật, xây dựng nên một hệ thống nhân vật đồ sộ, chằng chịt và đan xen lẫn nhau. Sau khi buông cuốn truyện này xuống, bạn có thể sẽ thấy cuộc đời thật đáng sợ, khi mỗi hành động của các nhân vật trong truyện đều có dụng ý, có mưu tính, sẵn sàng chà đạp lên người khác để đạt được mục đích của mình. Kết thúc truyện có thể nói là trọn vẹn, dù vẫn có thể xem là để ngỏ cho một trong hai nhân vật chính. Tuy nhiên, một cái kết như vậy có lẽ sẽ để lại dấu ấn sâu đậm hơn trong lòng người đọc.
5
134264
2015-02-17 22:19:18
--------------------------
158660
6001
bạch dạ hành để cho mình một ấn tượng vô cùng sâu sắc. hình ảnh cây kéo và hai đứa trẻ bước đi trong đêm trắng luôn là nỗi đau trong lòng người. Yukiho và Ryoji, hai đứa trẻ không được nhận tình thương từ gia đình, cùng có chung một tuổi thơ bất hạnh, hai đứa trẻ cùng san sẻ niềm vui nỗi buồn trong góc thư viện nhỏ cuối cùng lại có một kết cục vô cùng bi thương. Yukiho và Ryoji luôn mong ước được lại một lần nữa được đi dưới ánh mặt trời nhưng không thể. Nếu bạn đã nói dối một lần rồi, bạn sẽ phải nói thêm rất nhiều lời nói dối khác để che đậy. Và nếu bạn đã giết người rồi thì bạn sẽ phải giết thêm rất nhiều người khác để bịt đầu mối. Hãy sống thật tốt nhé. Yukiho, chúc cô hạnh phúc. Ryoji, người đến chết vẫn bảo vệ Yukiho, chúc anh được lên thiên đường!
5
369615
2015-02-13 15:43:12
--------------------------
157494
6001
Phải đọc đến gần hết truyện, tôi mới nhận ra được ý nghĩa của cái bìa truyện, đó không chỉ là sự đen tối, u ám, mà còn liên quan đến câu chuyện kéo dài suốt gần 20 năm. Phải nói là truyện quá xuất sắc, từng câu từng chữ không có chút dư thừa nào. Càng đọc, tôi càng bị lôi cuốn vào cái nội tâm phức tạp  của các nhân vật. Tôi thấy sợ  và ghét Yukiho nhưng lại rất tội nghiệp cho Kirihara. Dù sao, ước mơ của Kirihara vẫn là “được đi dưới ánh mặt trời”. Còn Yukiho, có lẽ cô chưa bao giờ có ý nghĩ ấy, vì dù nhận biết được rằng mình đang sống trong bóng tối, cô cũng vẫn rất tự tin, tự tin vì có một người luôn giúp cô thay thế ánh mặt trời đó. Cái khúc cuối thực sự rất ám ảnh. Mình nghĩ sau này Yukiho sẽ bắt đầu phải trả giá, cuộc đời cô sẽ vĩnh viễn chìm trong đêm đen, khi mà người luôn bảo vệ cô không còn nữa...
5
413317
2015-02-09 09:36:52
--------------------------
157205
6001
Bạch Dạ Hành có thể  là cuốnsách tôi yêu thích nhất. Văn phong khá hài hòa và lời dẫn của sách thật sự cuốn hút. Bìa truyện ổn và hàm súc, cái bóng kéo dài của hai đứa trẻ tạo hình một cây kéo lớn, là nguyên nhân bi kịch cũng chính là điểm kết bi kịch, hai đứa cùng nhìn về mặt trăng, đứa này coi đứa kia là mặt trăng của mình, tôi sẽ mãi nhớ bức minh họa buồn u ám này
Đọc tiểu thuyết Nhật luôn khiến người ta chìm vào cõi vô định nào đó không dễ gì đoán định
5
263240
2015-02-07 21:53:37
--------------------------
152462
6001
Đây là một trong những tác phẩm trinh thám xuất sắc nhất mà tôi từng đọc. Nó quá đặc biệt, từ cách dẫn dắt câu chuyện đầy cuốn hút khiến người đọc không thể rời mắt khỏi trang sách cho đến cách xây dựng hình tượng nhân vật độc đáo, sâu sắc. Có thể nói nhân vật nữ trong Bạch dạ hành là một nhân vật khác biệt chưa tìm thấy ở bất cứ tác phẩm trinh thám nào khác (mà tôi đã từng đọc), vừa lạnh lùng toan tính đầy nhẫn tâm vừa bất hạnh đến tội nghiệp. Như nhiều tác phẩm văn học Nhật Bản khác, Bạch dạ hành cũng có lối văn phong tinh tế, mang chút kỳ bí, và cô độc như chính cuộc sống của người Nhật. Một tác phẩm rất đáng đọc và sẽ còn đọng lại trong tâm trí của độc giả một thời gian dài.
5
303544
2015-01-23 08:55:22
--------------------------
150630
6001
Đây là bộ đầu tiên mình tiếp xúc với trinh thám Nhật. Phải nói là cực kỳ ấn tượng. Đoạn mở đầu truyện làm mình thấy truyện khá chậm rãi và không hợp lắm với sở thích đọc truyện kịch tính dồn dập của mình. Nhưng từ giữa chương một trở về sau thì suy nghĩ của mình hoàn toàn thay đổi. Mình bị cuốn hút vào câu chuyện và gần như không dứt ra được. Về sau, tình tiết vẫn cứ thế, bình tĩnh mà trôi đi nhưng dường như các nhân vật đã ăn sâu vào tâm trí, khiến mình hòa vào câu chuyện, mất đi phần nào khả năng suy nghĩ, cứ thế để tác giả dẫn dắt từ sự việc này đến sự việc khác, tuyệt nhiên không thể đoán trước được điều gì. Cái kết làm mình khá hài lòng. Đây là 1 truyện rất đáng đọc!.
5
494249
2015-01-17 11:20:16
--------------------------
144989
6001
Một cuốn sách kỳ lạ! Ryoji và Yukiho là gì của nhau thì tôi không biết, nhưng Ryoji là người mà Yukiho yêu thương nhất. Điều đó được khẳng định khi Eriko nói về chồng cũ của Yukiho: "Tôi cảm thấy anh ấy không phải người cô ấy yêu nhất." Và đối với Ryoji, Yukiho là ánh sáng rực rỡ nhất. Cả hai con người này suy cho cũng vẫn có trái tim, nhưng hiện thực khắc nghiệt đã nhấn chìm cả cuộc đời họ. Cây kéo nối liền hai mảnh đời cùng giọt máu của tội lỗi mãi là niềm ám ảnh trong tâm trí người đọc....
5
98372
2014-12-28 21:33:52
--------------------------
139032
6001
-"Trong một ngày, có lúc mặt trời lên cao, cũng có lúc mặt trời lặn xuống. Đời người cũng thế, có ban ngày thì phải có đêm đen. Có một số người, cả đời đều sống dưới ánh mặt trời rực rỡ, cũng có một số người không thể không sống trong đêm đen tăm tối. Điều con người sợ hãi, chính là sợ hãi thứ ánh sáng vốn chiếu trên người mình đột nhiên biến mất....Tôi chưa từng sống dưới ánh mặt trời nên không sợ mất nó"
"- Ước mơ của cậu là gì?
- Được đi dưới ánh mặt trời"
 Bao phủ lên cả tác phẩm là một màn đêm u tối, ám ảnh. Cả câu chuyện là một chuỗi những sự kiện về 2 mảnh đời tưởng chừng như chẳng có một mối liên hệ nào. Chưa từng xuất hiện cùng nhau cho đến vài trang cuối, và chỉ một lần duy nhất đó, tất cả kết thúc.
Truyện Nhật luôn khó đọc. Các nhân vật xuất hiện dù ít dù nhiều đều nắm giữ trong tay một mảnh chìa khóa của sự thật, chờ người đủ khả năng kết nối chúng lại với nhau. 
Hình ảnh 2 đứa bé nắm tay nhau trong đêm trắng, bóng tạo thành cái kéo ở bìa sách thực sự rất ấn tượng, mô tả đầy đủ nội dung ẩn sâu trong tác phẩm. Chiếc kéo đó, là thứ bắt đầu mọi chuyện, và nó, cũng là thứ kết thúc tất cả.
Đọc đến cuối, rốt cuộc vẫn không biết thực ra với Yukiho, Ryoji có ý nghĩa như thế nào với cô, nhưng có thể nhận ra, Ryoji ra đi, đồng nghĩa với việc Yukiho sẽ thực sự "mãi mãi chìm trong đêm trắng".
5
291719
2014-12-05 21:13:47
--------------------------
136900
6001
Sau khi đọc xong, trong đầu cứ ám ảnh mãi hình ảnh hai đứa trẻ dắt tay nhau đi trong bóng đêm, đứa này xem đứa kia là mặt trăng của mình, cứ thế mà tiến lên dù chẳng nhìn thấy gì xung quanh. 
Đã xem cả sách lẫn phim nhưng vẫn thích sách hơn, vì trong sách hoàn toàn chẳng có một câu nào miêu tả rõ ràng về mối quan hệ của Ryoji và Yukiho, hai người không bao giờ cùng xuất hiện trong bất kì tình huống, diễn biến hay lời kể của nhân vật khác, tất cả đều là người đọc tự mường tượng ra từ điều tra và suy đoán của cảnh sát Sasagaki, mà chính ông cũng không thể khẳng định chính xác. Họ chỉ xuất hiện cùng nhau khi chỉ còn 1 trang rưỡi cuối cùng, khi bóng đêm không còn đủ sức che chở cho 2 đứa trẻ nữa.
Cái ác trong trong truyện thật sự làm lạnh cả người, không phải ác đơn giản kiểu trả thù hay "tiêu diệt chướng ngại vật", nó là cái ác buồn thảm, bất lực giữa việc bảo toàn nơi nương náu là màn đêm mịt mù và vùng vẫy thoát khỏi màn đêm đó.
Câu chuyện mang một nỗi buồn nặng nề, u ám nhưng tinh tế đậm chất Nhật, hoàn toàn không phải là một câu chuyện đọc để giải trí hay tò mò đọc thử vì nghe người ta nói nó hay.
5
432255
2014-11-23 22:38:06
--------------------------
135773
6001
Đây là một cuốn sách mà chỉ có sự mỏi tay khi cầm nó và những bận rộn thường nhật mới có thể khiến bạn phải ngừng đọc ;)
Cả một câu chuyện dài nhưng không có sự thừa thãi, từng trang sách đề chứ đựng những thông tin mới, gợi mở ra các bí ẩn nhưng cũng cài thêm vào những bí ẩn mới. 2 nhân vật chưa từng được Keigo Higashino trực tiếp miêu tả trong bất cứ một trang, một dòng hay thậm chí là một chữ nào... Nhưng cái mối liên hệ giữa hai người ấy chính là mấu chốt để cuốn tất cả mọi người vào một mớ rối ren chung với nhau.
Rất nhiều nhân vật đã xuất hiện trong tác phẩm, nhưng tuyệt nhiên chẳng có ai là mờ nhạt... Tất cả đều có phong thái và ấn tượng của riêng mình. Rất thích một nhân vật tên Kazunari: tinh tế nhưng cũng rất nhạy bén và mạnh mẽ.
Không gian u tối của tác phẩm lan tỏa quanh người đọc và tình tiết truyện rất thuyết phục.
Thực sự là một trong những quyển trinh thám kinh dị hay nhất mình từng đọc. Lâu rồi mới có cảm giác thỏa mãn này, sức đọc cứ tưởng đã mai một đi nhiều rồi... ;)
5
104913
2014-11-17 11:41:31
--------------------------
132492
6001
Bạch Dạ Hành không hẳn là một câu chuyện dễ đọc. Nó quá hay về nội dung và cách dẫn dắt, nhưng lại mang không khí bi thảm và buồn day dứt.
Từ cái chết của thế hệ trước mà để lại cho thế hệ sau cái nỗi ám ảnh đeo đẳng họ mãi. Như tác giả đã nói : " Ryoji vẫn luôn khao khát được một lần đi dưới ánh mặt trời, còn Yukiho cứ ra sức vẫy vùng rồi mãi mãi chìm vào đêm trắng" . Họ có trái tim để yêu thương nhưng mãi vẫn chưa vượt qua được nổi đau của quá khứ. 
Đọc quyển sách này mình thực sự thương cho tuyến nhân vật. Tâm hồn họ quá đẹp nhưng lại chất chứa đầy những đau thương. Và chính những cảm xúc ấy cứ bị đè nén và chết mòn theo từng ngày :(
Theo mình nhận xét thì đây là một trong những quyển sách hay và đáng đọc - đọc để suy ngẫm, để thấu hiểu chứ không phải đọc để giải trí!
4
303773
2014-10-31 22:32:45
--------------------------
130462
6001
Trước khi quyết định đọc cuốn sách này, tôi đã tham khảo một số trang mạng nước ngoài, tên tác phẩm được dịch ra tiếng Anh: The Journey Under The Midnight Sun, cùng một số chú thích và tóm tắt nội dung. Tôi lấy làm tò mò bởi theo những thông tin tôi tham khảo được thì có vẻ như kết thúc của câu chuyện không được có hậu cho lắm. Nhưng khi gấp sách lại vào tối ngày hôm nay, tôi chỉ cảm thấy đang mang trong mình một sự kinh tởm, sự kinh tởm mà không phải chỉ có đọc sách mới khiến mình như thế, nhưng hoàn toàn nghiêm túc, tôi chỉ đọc sách thôi, và tôi đã cảm thấy như vậy đấy! Một bí mật không có lời giải trong suốt gần 20 năm (có thể là mãi mãi), và xuyên suốt quãng thời gian đó là rất nhiều câu chuyện đan cài vào nhau, cũng không thể có lời giải luôn. Tất nhiên khi đọc xong thì với các độc giả, sự thật là hiển nhiên, nhưng với các nhân vật trong truyện thì nó sẽ là như vậy. Mạch truyện diễn biến theo thứ tự thời gian, không có hồi tưởng, chỉ có kí ức. Không đẫm máu như các tác phẩm trinh thám điển hình khác nhưng nó lại làm người ta cảm thấy vô cùng ghê rợn. Một cậu bé lớn lên với ám ảnh về tội lỗi của người cha và sự hư hỏng của người mẹ, một cô bé ngay từ khi còn nhỏ đã hoạch định cho mình một tương lai không bị ràng buộc với quá khứ, mặc dù cô luôn thừa nhận quá khứ của mình. Và trên thực tế thì cả hai người này hoàn toàn không nợ gì nhau. Câu hỏi được đặt ra ở đây: "tại sao họ lại bắt buộc phải cộng sinh với nhau?". Theo tôi, nếu nói họ lợi dụng lẫn nhau cũng không phải mà chỉ có thể giải thích rằng họ không muốn an phận. Có lẽ mỗi người đọc sẽ phải đưa ra một câu trả lời cho riêng mình. Ryoji và Yukiho, tôi sẽ không bao giờ quên được hai cái tên này. Trước hết, xin chân thành gửi lời cảm ơn đến tác giả đã mang lại cho tôi sự mới lạ khi đọc sách. Sau nữa, xin được cảm ơn dịch giả, công ty phát hành, và nhà xuất bản đã mang lại cho độc giả chúng tôi một kiệt tác hiếm thấy trong văn chương hiện đại. Sau cùng là một chút ý kiến của tôi mong muốn gửi tới các bạn đọc khác, nếu đã có hứng thú muốn đọc tác phẩm này, các bạn hãy tìm cho mình một khoảng thời gian thật sự riêng tư, bởi vì khi đã bám sát được vào mạch truyện, các bạn sẽ khó mà rời tay khỏi cuốn sách này đấy. Riêng tôi, tôi quyết định ngừng đọc sách một thời gian, để cho cái không khí u ám này thật sự rời đi đã, rồi lúc đó mới có thể tiếp tục được.
5
380388
2014-10-18 03:37:01
--------------------------
